《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》

（一）
「到底點解我會揀咗一個咁嘅男人做我老公㗎？」
阿晴仰天大叫一聲，然後又一口灌下了幾大口啤酒。
凌晨二時，我們正坐在觀塘碼頭公園一張望海的長椅上，地上已放了十四個空空如也的啤酒罐，對於向來酒量不佳的我和阿晴來說其實早已過了醉倒的極限。
「白痴，你先結咗一年婚咋喎。」
我一手搶過餘下的一罐啤酒喝了起來，以免阿晴再亂給自己灌酒。
「哈！我都唔明，點解一年我就覺得咁辛苦。」阿晴又喝了一大口。
「人又係你揀嘅，怨咩啫，當初又唔見你揀我？」
是的，我喜歡阿晴，很喜歡很喜歡。
「揀你？你都無話過鍾意我！」阿晴將一口酒氣向我噴來，原來她醉起來還是可以挺凶的。
「我鍾意咗你好耐啦，由中學開始就一直鍾意你啦！」
這句話，我差不多是用大叫的方式說了出來，就連阿晴都被我的聲音嚇得雙眼望住了我。
喝醉了，就是說出誠實話的最佳時機。
想不到，原來在心底糾結了這麼久的說話，只要醉了就可以大言不慚地說出口。
說出來，並不為什麼，就是想單純地說出來。
反正她已經結婚了，反正這句已失去了實際的功效，現在說了出來，或者只是為了要完成一件一直藏於我心底裡反覆思索和掙扎的事情。
這樣就好像是安慰了自己，其實我也不是沒有開口的勇氣吧。

而在我這句話之後，空氣就突然間靜了下來。
「最怕空氣突然安靜...最怕朋友突然的關心...」
一輛播放著音樂的單車就在這時候在我們身後經過，讓環境更多了一份荒謬的諷刺感。
阿晴突然站了起來，走到了海邊前的欄杆。
「你講真㗎？」她回過頭問。
「嗯。」看著她不知是醉了還是認真的樣子，我不知該如何回應她。
「咁點解，你唔早啲同我講？」在碼頭微弱的燈光下，我好像看到她的眼睛中有了淚光。

「我......」我也站了起來，卻不敢向她走近。
在這尷尬的時候，她卻突然帶醉意地笑了。
「你有冇聽過金斧頭銀斧頭嘅故事？」阿晴一邊說，一邊轉過身去。「如果一陣真係有個仙女上嚟問你嘢，你記得要誠實，試下可唔可以換到一個擁有更加好嘅人生嘅我。」
「你講咩話？」
我聽不清楚阿晴的說話，正要走到她的身邊時，她就突然雙手捉住欄杆，然後一躍而過。
她跳海了。

我二話不說，馬上衝前去翻過欄杆，往大海裡跳。
然而在我落入水中的一刻，我的大腦才從酒醉中清醒過來，然後我才記得，其實我是不懂游泳的。
即使如此，我還是拼命地掙扎著撥水，希望能至少能找到阿晴的去向。
可是，我雙手所及的地方也只有水，而我只覺自己的身體愈來愈沉，愈落愈下.......
在我失去意識之前，我的眼前彷似看見了一個同樣在下沉的身影。
可是，我伸盡了手，就是捉不到。

Lm

Hello大家好, 新手寫故, 如果你睇緊, 可以留言同我講

見到第一篇啲排板有啲問題, 新手唔太熟手, 希望大家唔會睇得太辛苦, 下一篇會小心啲

多謝你係第一個

等緊第二篇

（二）
當我醒來的時候，我已經身在醫院的病床上了。

睜開眼，身邊站著的是九公、蕭揚和Aiko。

「阿晴呢？」我用虛弱的聲線問他們。

九公和Aiko對視一眼，然後同時撞了蕭揚一肘。

蕭揚會意，清了清喉嚨便說：「醫生話，佢比你遲咗好多獲救，所以......情況唔太樂觀。」

儘管蕭揚的聲線如常地冷靜，但我卻不能夠冷靜了。

「我要搵佢。」我一手拔去插在手臂上的針管，一個翻身就要下床。

「你唔好咁啦，醫生而家仲搶救緊佢啊。」九公一手就把我按倒在床上。

「搶救？搶救我更加要去睇佢！」我掙扎著，蕭揚只好無奈地加入壓制我的行列。

「你哋係咪胡皓晴嘅家屬或者朋友？」

這一句說話，一下子把病房中的混亂平息了。

「係，我哋係佢朋友。」Aiko上前回答了醫生。

「好抱歉，我哋盡咗力。」

這八個字，比觀塘碼頭的水更冷地湧進了我的身體。

作為阿晴的閨蜜，Aiko早已在醫生面前哭成了淚人。九公在我身邊默默地垂淚，而冷靜的蕭揚則走到了醫生的身邊，接手Aiko與醫生對話的工作。

而我就這樣無聲地躺在床上，任由淚水充滿了眼框，然後再沖濕了病床。

因著我的表白，阿晴自殺了。

她的自殺，到底是因為酒醉的衝動？是因為內心盛載了過多的悲傷？還是因為我的表白帶來了衝擊呢？

從中學開始，我已經在腦海中排練過無數次表白的方式，也想像過到底會得到阿晴怎樣的回應。

想不到，最後的結果，竟然是這樣。

阿晴的家人遠在外國，所以這時候並不能趕到醫院。

而阿晴的丈夫，在半個小時後便姍姍來遲地來到了。

據蕭揚所說，她的丈夫對阿晴的死訊反應不大。他只是聽從了醫院人員的指示，完成了認領遺體及種種簽字的工作，然後便匆匆走了。

這個丈夫，是阿晴早在大學時代認識的朋友，從差不多大學三年級便跟他在一起。

而事隔差不多兩年，阿晴便被求婚了。

兩人相處的經歷我也所知不多，但自從阿晴拍拖以來，大家都不多聽她分享什麼甜蜜的事情。

起初大家都以為只是因為她性格向來低調，所以才甚少分享。

可是她今晚突然找我，然後一來就是大吐苦水，向我傾吐了許多她丈夫的不是。

那時候我才知道，原來她的婚姻是多麼的不幸福。

如果，我一早就知道她的婚姻不幸福，我會勸她不要結婚嗎？

如果，我一早知道那男人不是適合她的人，我會早一點向她表白嗎？

如果，我一早知道她今晚會跳海，我會早一點捉緊她嗎？

即使我的答案全都是「會」，但反正她已經不在，一切也已經沒有意義了。

原來即使花了十年以上的時間去喜歡一個人，要失去她，只需要一秒鐘。

出快D

即出, 第一日出會出多啲, 之後會努力日更

（二）續

這時的病房只剩下了我一個，蕭揚和九公早已陪著哭累了的Aiko離開。

在公立醫院的病房中，沒有多餘的擺設，房間就是一片空洞的白色，更突顯出我形單隻影的孤寂。

不過一個人也好，正好讓我繼續胡思亂想下去。

可是正當我打算從中學開始回憶起與阿晴的相處片段時，我耳邊傳來了一陣聲音。

「仆你個街......」

說也奇怪，這聲音似是從很遠的地方傳來，聽起來毫不兇惡，也不大聲。

難道是病房外傳來的嗎？不過無論如何，相信也與我無關。

正當我打算重新投入回憶的時候，我再次聽到了那把奇怪的聲音。

「仆你個街......」

這次的聲音明顯近了很多，但聽起來還是陰聲細氣的，而且還有點令人毛骨悚然。

當我意識到自己內心好像有點發毛的時候，我決定還是把回憶的時間稍為壓後，現在還是先入睡比較好，反正現在距離早上也不遠了。

於是，我嘗試用枕頭蓋起了耳朵，準備好好的入睡。

「仆你個街......」

這次，我被嚇得「嘩」的一聲從床上彈坐了起來。因為這次的聲音即使有了枕頭的阻隔，但竟然比先前兩次更為清晰，簡直就像是從我耳朵裡發出的聲音。

而唯一不變的是，聲音仍是一樣的陰聲細氣。

這時候，我開始明白，我應該是遇上靈異事件了。

「無論你係咩都好，你最好快啲出嚟，我唔驚你㗎！」

我強忍身體的抖震地抱緊著枕頭和被子，眼望四周地說著。

「仆你個街仲要扮唔驚......」

陰聲細氣的聲音再次出現，緊接著我眼前一花，病床前竟出現了一個身穿白衣的背影。

看著這個背影，突然間，我全都明白了！

「胡皓晴！你係啊晴！」

我肯定地在病床上叫出這句說話，而我也明白了現在的狀況，就是阿晴回魂來找我了！

那白衣的背影聽了我的叫喚，竟然，開始緩緩地轉過身來......

好似好正lm

多謝你

lm

多謝我都睇緊你個故 好正

（三）
轉過頭來的，竟然是一個文質彬彬，甚有文青氣質的男子。

「你係邊個啊？」雖然他的樣子看起來頗為斯文，但始終他不太似一般人類，所以我還是帶點小心地問他。

「愚蠢嘅人類，我係死神......」即使是自我介紹，他仍是一貫地用陰聲細氣的怪聲。

「你咪玩啦，死神點會著白色衫啊！」我不相信地反駁說。

「你哋香港人呢期唔係興好人著黑色，壞人著白色嘅咩？我都係配合下你哋嘅潮流啫。」

「就當你係死神啦，你做咩入我間房啊？」正當我想發問的時候，突然我好像明白了什麼似的，心頭涼了半截：「唔通我就快要死？」

「死你個頭...... 愚蠢嘅人類，今次真係多得你唔少。」死神搖搖頭，一邊用吊高八度的聲線說話，一邊坐到了我病房的一張沙發上。

「你知唔知陰間同醫院一樣，係有限床位㗎？」死神問我，而我搖搖頭。

「就因為你飲大咗無啦啦同胡皓晴表白，令已經飲醉咗嘅佢一時間接受唔到，搞到本來仲有三十年命嘅佢，就因為你一句說話而無啦啦死咗。」
死神這樣說，我才更肯定阿晴的死是因為我，一時之間，內心湧上了無數的自責。

「其實呢，陰間一向都會出現無啦啦早死咗嘅人。無啦啦飲醉自殺啊、無啦啦食野味病死啊，其實呢啲無啦啦嘅死亡，好多都係因為死神睇錯日子或者名而勾錯魂。」

聽著死神娓娓道來陰間的事，我好像在聽著衛斯理的科幻故事一樣，既不真實，卻又引人入勝。

「反正人始終都要一死，閻王對勾錯魂呢件事本來都無咩意見。點知最近肺炎死得人多，陰間一時間多咗好多意外因病早死嘅人。所以閻王一早已經吩咐我哋要小心勾魂，唔好再俾其他類型嘅早死魂魄出現，以免陰間無位。本來一切都相安無事，點知，就因為你一句嘢，就令到我負責管理嘅靈魂提早死亡。」

聽到這裡，我開始明白為什麼這個尖酸刻薄的死神要用他的鬼聲鬼氣來對我說了那麼多句「仆街啦你」，看來是因為我而令他惹上了麻煩。

「閻王講過，若然犯錯，下輩子必會投胎成最低等的飛禽。」死神的高八度聲音微微抖震，看來他對於處罰也感到相當恐懼。

「即係變成咩啊？」我開始對這個死神感到好奇。

「蝙蝠，生長喺中國嘅蝙蝠。」死神臉如死灰地回答說。

我回想起武漢的蝙蝠湯，馬上明白死神為什麼怕成這樣了。

新手寫故 Day 1 決定努力出多少少, 睇下會唔會多D人睇先

多謝，我都鍾意睇啲科幻靈異啲嘅故

手動正皮

你嗰個好正好痴線加油過去Lm先

多謝

正

幾好笑，啲橋幾到肉
劇情可以放慢少少，除非你個故事勁長
樓主加油

多謝lm

多謝你嘅意見啊
呢個故應該都有翻啲長度, 所以怕前面太拖係會急少少, 希望都睇得舒服啦

lm 不錯不錯

係咩
我有啲故係幾痴線，當玩吓放鬆吓
其實我都係新手，只係寫咗3個月度

你都要加油，keep住更
好睇

咁點呀？咁點呀？
好想快啲知道下一集啊😭😭😭

大家都加油

今晚會加多更 多謝支持

（三）續

「但既然阿晴都死咗啦，你搵我都無用㗎。」我起初還有點不明所以，突然，似是想到了什麼：「係喎，你係死神嚟㗎嘛，你直接幫阿晴復活咪得囉！」

「愚蠢嘅人類，幫人復活嗰個係耶穌，我哋係唔同功能界別嘅。」死神站了起來，「不過，呢個都係我出現嘅原因。」

我滿腹疑問地看著死神。

「我需要你，幫啊晴復活。」

「我幫阿晴復活？」我驚訝地說。

「無錯，死神話哂都係神，自然多多少少都有神嘅能力，而我擁有嘅能力，就係穿越時空。」死神一臉自豪地說，但卻與他高八度的聲線非常不配合。

「我明啦，即係你可以幫我去翻阿晴跳海嗰一刻，然後等我拉住佢？」我興奮得從床上彈了起來，這樣說來就有機會救回阿晴了。

「果然係愚蠢嘅人類，穿越時空，無你想像得咁簡單。」死神像是不屑我太愚蠢而搖了搖頭，「人與人之間嘅連結，係基於記憶。因為彼此之間記得大家嘅相處經歷，所以先可以建立關係。而「記憶」就係穿越時空嘅重要一環，亦都係點解我會搵你嘅主因。」

聽到死神似乎要說到正題，我不禁也跟著認真起來。

「喺人世間，同胡皓晴有最豐富而且最貼近佢死亡嘅人，係你。所以借助你嘅回憶，就可以建立一個個『載點』，而你就好似要經歷一個個景點咁翻到去以前，改寫胡皓晴已死嘅事實。」

「你咁講，唔通我唔可以直接去翻阿晴死嗰刻去救佢？」我發問說。

「好彩你都仲有少少智慧，穿越時空呢種能力某程度係一個旅程，你必須要走完成個與胡皓晴有關嘅旅程先可以翻到嚟現實。」死神熟練地回應說。

這時候，我很懷疑這死神上一輩子的身份是一個太監，否則為何聲音如此陰聲細氣，說話為何又如此尖酸刻薄呢。

「但係我同阿晴由中學開始已經認識，你咁講，咁我咪要經歷十幾年嘅事？」我再次發問。

「愚蠢嘅人類，同你玩個遊戲你就明。」死神坐到了我的身旁，但身上卻絲毫不帶半點溫暖的應覺。

「我每講一個人名，你就講一個形容詞或者你對佢嘅一個感覺啦。」死神說，而我點頭表示明白。

「好，咁開始啦喎。九公。」
「死狗公。」
「Aiko。」
「貪靚。」
「蕭揚。」
「冷靜。」
「林鄭。」
「......」

「咦？咁都講唔出咩？」死神好奇地問。

「唔係，而係一個形容詞真係形容唔哂，唔知講邊個好。」我搔搔頭。

「好，anyways，從呢個遊戲你會明白，其實即使兩個人相處再多，其實腦海入面都會對對方留有一個籠統嘅印象，專業少少叫做『刻版印象』，簡單啲，可以稱為人與人之間嘅一組『關鍵詞』。所以，即使你同胡皓晴嘅回憶再多，但能夠成為你可以翻到去嘅回憶載點，必定係由你腦海中對胡皓晴唯一一個最重要嘅『關鍵詞』串連起哂嘅片段。」

死神一邊專業地解說，我一邊在想，我一直以來對阿晴有的都是愛慕之情，難道我所穿越的將會都是與阿晴曾有過的浪漫畫面？

「當然，『關鍵詞』係咩，連我都唔可以決定，因為我嘅能力會直接讀取你的內心，幫你搵出一個可以扣連多啲回憶載點嘅『關鍵詞』，等你盡可能有多啲機會改寫阿晴已死嘅事實。」死神把手伸到我的額前，然後說：「愚蠢嘅人類，而家你合埋眼，我會讀取你心入面屬於胡皓晴嘅『關鍵詞』。」

一隻冰冷的手貼在我的額前，感覺就似黏上了一塊退熱貼一樣。

當我閉起雙眼嘗試喚起對阿晴的回憶時，我想起了我們中學時代的快樂、想起了大學時代的放任、畢業後的共同成長，不知不覺間，原來她陪我走過了那麼長的路。

然而走了那麼久，我還是欠她一句說話。而那句說話，偏偏又說錯了時機。

錯得，回魂乏術。

這懦弱的我，確實很討厭。

這時候，額頭的涼意退去，我睜大了眼睛，只見死神蒼白的臉上有著掩藏不了的驚訝。

「估唔到，你同胡皓晴之間嘅『關鍵詞』竟然係......」

LM，樓主加油，好好睇呀

尋覓巴多謝你啊
你個故都加油

樓主加油 個題材都幾吸引

追文

多謝慢慢睇落去就會發現成個故事唔止愛情穿越咁簡單
希望繼續吸引到大家追落去

多謝半夜肚餓食多啲嘢慢慢追

你係依排第一個我想迫加更既人呀，依啲故既題材我都諗過，不過係講親情，加油。

多謝你嘅鼓勵 我新手寫故其實好怕呢啲題材無人睇
希望寫落去繼續可以令你想睇落去

（四）
「係咩啊？」我緊張地問。

「天機不可洩漏，講咗出嚟，可能會令你質疑呢個『關鍵詞』。當你對『關鍵詞』產生動搖，可能就會影響到你穿越嘅次數。所以，你真係決定要聽？」死神瞪著我的雙眼，把我直看得內心發毛。

「得得得......唔聽唔聽。」我連忙說。

「根據啱啱所讀取到嘅『關鍵詞』，佢可以連貫到九個回憶載點，亦都係代表住，你有九次機會去改寫胡皓晴嘅命運。所以，你確實決定要穿越時空？」死神的語氣，就像是在問新郎新娘是否願意的律師。

「穿，一定穿！」能讓阿晴起死回生，我想也不想地回答說。

「咁係你出發前，我最後要提醒你幾樣嘢。第一，唔可以主動話俾過去嘅人知道你穿越緊時空，只要一講俾人聽，你就會馬上翻嚟現實，而且亦唔會再有機會出發。所以，想救胡皓晴，就記得小心。」聽著死神的勸戒，我鄭重地點點頭。

「第二，當你決定要穿越時空，就必須要逐個回憶載點走過，除非中途已經成功改變咗胡皓晴會死嘅現實，否則唔能夠中途想退出就退出。」

「第三，亦都係最後一樣。你要記得，你係歷史當中即使只係作出咗少少改變，而家嘅現實都可能會好似蝴蝶效應咁產生巨變，所以你要小心你嘅一舉一動。當然，相反嚟講，你小小嘅動作足已帶嚟現實嘅變化，所以盡量試下令你經歷過嘅事出現少少改變，或者已經可以改變到胡皓晴已死嘅事實。」

「其實，穿越時空係咪真係可以令阿晴翻生？」眼見出發在即，我發現自己其實心中仍有掩藏不住的擔心。

「愚蠢嘅人類，改變歷史，話易唔易，話難唔難，你唔係有句口頭禪，叫做『唔夢想，又邊得嚟夢想成真呢？』，而家既然阿晴已經死咗，你咪大膽咁夢想下，或者會成功呢。」死神以熟悉我的口吻說道。

「唔夢想，又邊得嚟夢想成真呢？」

對，這確實是我所堅信的座右銘。

雖然事情已經發展到穿越時空這種荒謬的程度，但若然能夠成功救回阿晴，那我就盡力一試吧。

「總之我只要令佢唔好嫁俾嗰個渣男，或者唔好俾佢跌落海就得啦。」我在心內自說自話，嘗試減輕一下出發前的緊張感。

「我只能夠講，為咗令我下世唔好變蝙蝠同埋令胡皓晴復活，希望你會成功。」死神語重心長地說。

「嗯，我準備好出發㗎啦。」難得死神臉上出現了一剎那鼓勵的表情，我朝他肯定地點了點頭。

臨瞓前加多更，多謝有lm嘅巴絲，令我知至少有人睇緊
聽日如果見多人睇咗會日更之餘再加更

等睇個死神卐解

求婚大作戰？咁都被你諗到

要變異能故

穿越嘅設定上有少少似，都係定點式，但內容會完全唔同，不過求婚大作戰真係一套我勁鍾意嘅經典，睇咗起碼十次
健三

諗起食戟之靈，煮到玩特異功能

今次無玩咁大希望唔會令你失望

序

每個人或許都有一個曾經很愛過，但最後無疾而終的人。

剛巧，這個故事的主角也有一個。

阿軒，一個熱愛追逐夢想的人，偏偏在愛情路上，面對最喜歡的人，卻總是卻步不前。

所以足足十一年，他仍只是喜歡她，即使她跟別人戀愛了，結婚了，他仍沒有停止在心底的喜歡。

眼看他們的愛情故事就要以無疾而終來終結，誰知一切才剛剛開始。

故事，以表白為結局，以死亡為開始。

這是一個關於青春、成長、愛情和遺憾的故事。

補翻個序

好睇！
不過其實有時係錯timing...唉

對的時間對的人 缺一不可

唉 又有可能係自己ff
到底你一直以為錯timing既人
答無愛過你Hurt d
定其實愛過你hurt d

我會寧願答無
答有好心up

留名加油！

多謝你支持

真

好有趣嘅開頭 樓主加油

多謝你希望你睇落去 之後會更有趣㗎

最後男主為左救女主 自己死左

Push

留名

輕輕留名

咁快估結局

Thanksss

多謝你你個名令我諗起結衣bb

多謝你都好早起身

推

健康
你都好早

支持巴打
幾鍾意穿越故

真係好癲，我點解諗唔到用求婚大作戰個穿越模式呢。

不過你咁樣，健三咪有得係結婚場地既，唔知你會點寫，真係好緊張呀，加速

好睇

其實女主角係閻王嘅女，死左之後俾閻王軟禁。
男主角為左救返女主角就去左挑戰有黃金閻王聖衣嘅十二宮

好鍾意「人與人之間嘅連結係基於記憶」依句

我都鍾意

多謝你呢個故發展落去會仲複雜😂

Haha繼續期待啊求婚大作戰永遠經典

多謝絲打

要寫到變星矢

（四）續
「為咗幫助你順利完成任務，我同你可以有一句暗號，當你講出呢句暗號，我就會出現嚟解答你嘅問題啦。」死神說道。

「咁句暗號係咩啊？」

「Ummmmm你有冇睇過一套電視劇，係講男主角為咗女主角而回到過去？」死神想了一想，向我問。

「當然有。」我心想，求婚大作戰嘛，這神作誰沒有看過。

「咁你識唔識唱佢首主題曲？」

雖然「求婚大作戰」是日劇，但憑著我前後看了十多遍的經驗，我還是可以勉強哼出不太標準的歌詞的。

所以，我又點了點頭。

「咁就好啦，我哋就用呢首歌最激昂嗰句嚟做我哋嘅暗號啦。而家你企落床，有氣勢咁嗌一次，我就送你翻去過去啦。」

我一邊想著到底「求婚大作戰」主題曲哪一句歌詞算是最激昂的一句，一邊站到了床邊。

「準備好就開始嗌啦！」死神一臉期待地看著我。

「Oh baby，no maybe......」

「停停停！愚蠢嘅人類，你到底唱緊咩啊？」死神一下子就把我叫停了。

「咩啊，最激昂唔係呢句咩，我再唱囉......」

「你真係一個愚蠢嘅人類，唔係啊，我係問你到底唱緊咩歌啊？」死神一臉沒好氣地問。

「又係你話係一套男主角為女主角而穿越嘅劇集主題曲嘛，呢首咪求婚大作戰主題曲囉。」我無辜地回應著。

「咩係求婚大作戰啊？我講緊『尋秦記』喎！」死神的表情就似是在投訴著我毫無文化，竟然連「尋秦記」也不知道。

「我點知你咁local睇cctvb嘅啫......咦，咪住，咁即係話，我要大叫嗰一句歌詞就係......」我細心地從「誰求誰」開始，默默地回想著「尋秦記」的歌詞。

突然，我記起了，歌詞中最激昂的一句當然就是......

「天命最高！」我脫口地大聲叫了出來。

「啱啦，出發啦！」

隨著死神一聲令下，我只見眼前一陣強光冒起，而我整個人，則被強光所淹沒......

多謝咁多人lm，加多一更先

好笑呀，尋秦記

P牌無得正評 留名

真係估佢唔到喎 尋秦記

別高興 別以為叫始祖～

多謝正苦

尋秦記正啊

佢本身小說真係性愛日記feel

小說去到後面先好睇 睇項少龍周圍走又鬥呂不韋

電視係完全走甜

一日一篇？

今日仲有
唔知係咪要出多啲要人睇呢

笑到我

點解咒語唔用哈利路亞 清呀

快啲啦樓主，寫快啲會多啲人睇架，同埋你寫到咁上下就寫去紙言啦，多啲人睇架。

（五）
「Jordan全心為你好，Jordan最好多服務，Jordan好到無投訴，今年投票投二號......」

我雙眼被死神散發出的強光照射到還未能完全打開，但耳邊就傳來了這一陣熟悉而嘈吵的口號。

這口號是......

「喂喂喂，軒哥，做咩停哂手啊，係咪有女𥄫啊？邊度啊邊度啊？」

當我雙眼逐漸適應而打開時，眼前第一個看到的，正是一臉雀躍的九公。

但奇怪的是，現在他的樣子比起兩小時前在我床邊飲泣的時候看起來年輕多了，而且還穿著我們中學時代的校服。

不過，當我環看四周，我才發現，我竟然正身處在我的中學操場！

「喂，軒哥，你咁樣唔得喎，又唔派傳單，又唔話我知你𥄫緊咩女，你點做學生會副主席啊？」

聽到了九公這句說話，我低頭一看，果然發現了我手上拿著了一大疊傳單。

「無夢想，邊得嚟夢想成真呢？投Jordan，為你帶來夢想！」

看著傳單上老土得要命的宣傳字句，加上一直在我背後狂叫不停的宣傳口號，我終於記起了！

今天，就是在我中五那一年參與學生會選舉的投票日。

我摸一摸宣傳單張，是紙張的真實感；我再看一看自己，身上確實是中學的校服。

如此說來，一切都不是夢境，我是確確實實地穿越時空，回到過去了！

「阿軒！」聽著這聲音，我知道是蕭揚正在叫喚著我。

我轉頭過去，看到蕭揚正在招架著十多位不分高低年級的女同學。

中學時代的蕭揚，基本上已經是「高富帥」的代表，學校中視他為偶像的女同學實在不計其數。要不是他奉行單身主意，我相信他換女朋友的速度一定可以比我換內褲更快。

蕭揚一邊向我走來，一邊用手帕輕印著額上的汗水，低聲說：「你快啲幫我搞掂佢哋啦，我就快俾人圍到缺氧死啦。」

「你叫九公幫你啦，佢不知幾想咁樣死。」我半帶嘲弄地回應。

但話沒說完，九公已經熱情地走向那群女生，想要為她們解決問題。

看著九公如狼似虎的饑渴樣子，似乎九公對那群女生來說才是更大的問題。

結果那群女生在一秒之間便一去而空，可見九公的功力比保安更加強大。

「真心，如果唔係你叫我去選，我真係一啲都唔會想做主席。簡直係浪費時間。」蕭揚一臉嫌棄的表情，不期然令我想起了那個句句都語帶厭棄的死神。

不過，話說回來，選學生會確實是出自我的主意。

對我這個崇尚群體活動的人來說，學生會就是一個一大群人同心協力的熱血回憶，所以從中一開始，我已經期望可以在中五那年參選學生會。

因此，當我一踏入中五，我馬上將身邊的九公、Aiko、阿晴和蕭揚拉在一起，再加上其他同學，組成了一個學生內閣。

本來，大家都屬意由作為召集人的我擔任主席，可是當我考慮到在學校的人氣和感染力，我就覺得蕭揚才是主席的適合人選。

蕭揚對於大出風頭的事情向來都是極為抗拒的，可是經過我用三寸不爛之舌向他陳述擔當主席對將來升讀大學的好處，再加上答應協助他處理一切對外事務，他才勉為其難地答應了。

所以，蕭揚所說的不想擔任主席，確實是他的真心話。

只不過，這並不是此刻最重要的事情。

「係喎，阿晴係邊度啊？」當前不是懷念中學生涯的好時機，首要任務還是要阻止阿晴將來會死去的命運。

「咩啊，好似係你分工叫阿晴同埋Aiko負責去低年班嗰層派單張啊嘛。」蕭揚不解地回答道。

「好，唔該哂你。幫我派住先。」我一手將手上的單張全交到失落的九公手上，然後就馬上往低年級層奔去。

「幫你派都唔係問題啊，但係你啱啱到底𥄫緊邊條女啫？俾個提示嚟都好啊！」九公在我身後大叫著，但我已無暇回應他了。

多謝尋覓巴教路我寫多少少就上紙言
盡力寫多啲，如果多幾個lm或者正評今晚可以加多一兩更㗎

加更

會唔會放埋上去penana

係咪會易啲有人睇？我之後儲多幾篇應該會放

愈多平台愈好嘅
多啲機會有人識你

（五）續
今天，我負責擔任副主席的學生會二號候選內閣Jordan將會從投票日中獲勝，這也是我在中學其中一個最美好的回憶。

既然我與阿晴的「關鍵詞」把我帶來了這一天，難道我與她的「關鍵詞」就是「美好」嗎？或者是「難忘」？

不過無論如何，當前急務還是先找出阿晴。

就在我高速跑動的時候，我實在很佩服自己，事隔許久沒有回到過中學，但依然可以熟練地在校園中左穿右插。

不消一陣子，我就來到了低年級層。

「希望你哋記得lunch time去投票，支持學生會候選二號內閣Jordan！」

我的腳步停了在一個班房前面，因為，我聽到了屬於阿晴的聲音。

兩個身穿校服裙的身影從班房中步出，先行的是Aiko，看著她樸素的樣子，我突然覺得有點親切感。相信她也意想不到在未來裡，她的人生將會步進了五光十色的打扮世界。

而在Aiko身後，一手捧住了一大疊宣傳單張，卻仍然不見辛苦地跟Aiko有說有笑的，就是阿晴了。

此刻的阿晴，就是我腦海中最初的阿晴。

我與她相識在中二的時候，所以即使長大了也好，每次回想起中學的畫面，總是先想到了中學模樣的阿晴。

身穿著白色長裙，配著鮮紅色的幼皮帶，然後留了中學女生少有的內捲式及頸短髮，這就是我所腦海中的胡皓晴，還未步入悲哀的婚姻和死亡的胡皓晴，也是眼前的阿晴。

還在中學的時候，自己曾無數次幻想過與阿晴的未來，可是當中，並沒有一個幻想是聯想到分開的。

然而，直到最後，沒有想像到的未來，卻成為了唯一兌現的未來。

曾經每天都如此親近的她，曾經一舉一動都能令我心動不已的她，到底是在甚麼時候跟我產生了距離的呢？

「阿軒，你做咩企咗係度嘅？你唔係喺操場嘅咩？」阿晴看見了我，便朝我走了過來。

我見Aiko並沒有跟著阿晴走來，我暫且放下心中的千頭萬緒，因為我知道這是個扭轉歷史的好時機。

「阿晴，我有件重要事要話你知。」我認真地看著阿晴。

「你...你想講咩啊？」阿晴似是被我的認真所嚇到，一時間也認真地瞪起她一雙大眼睛看著我。

她這樣子，真是令人懷念的可愛。

「雖然我跟住落嚟講嘅事情好奇怪，但你要信我，而且一定要記住我所講嘅嘢，因為將會同你嘅未來好有關係。」我深呼吸了一口，阿晴不敢作聲地點點頭作回應。

「記住，將來，一定一定，唔好嫁俾叫做盧業成嘅人。」我語重心長地看著阿晴。

是的，盧業成，就是阿晴未來丈夫，也就是那個渣男的名字。

阿晴聽了，先是一言不發，然後，突然就極其誇張地哈哈大笑起來。

她這一笑，倒是令我一時間呆在原地了。

「你做咩笑成咁啊？」Aiko見阿晴笑得誇張，不明所以地走了過來。

阿晴笑得腰都彎起來了說：「佢...佢好認真咁叫我...叫我將來唔好嫁俾校長啊...哈哈哈。」

Shit。

我完完全全地忘記了這回事。

就因為距離中學畢業太久，再加上那個渣男的名字對我來說已是非常的熟悉，所以我一直都沒有記起中學校長的名字是跟那個渣男一模一樣的。

我相信，我認真的叮嚀，已經被阿晴看待為一個笑話了。

阿晴與Aiko，就這樣帶著開懷的笑聲，走到了另一個樓層去派宣傳單張了。

而我，則無奈地留在原地。

看來，勸說阿晴提防那個渣男的工作是徹底地失敗了。

然而，這個時候，死神的一句說話突然就在我的腦海中浮現出來了：「你小小嘅動作足已帶嚟現實嘅變化，所以盡量試下令你經歷過嘅事出現少少改變，或者已經可以改變到胡皓晴已死嘅事實。」

小小動作，改變經歷......

阿晴不提防渣男，並不代表歷史不會改變。

假如死神所說屬實，只要我令曾經經歷過的事情出現一點變化，未來也就有可能改變。

換言之，現在我要做的事情，就是讓這一天出現一點從前未有過的變數。

只要我成功，阿晴還是有希望的。

這時候，我看到走廊上貼滿了的學生會宣傳海報。

對了，內閣成員通常都是在最後的時間才投票的。

突然，我望著時鐘，又望到遠方的阿晴，我的內心重新浮現出一絲的希望。

小小動作，改變歷史。

一絲扭轉歷史的最後希望。

好啊多謝無形巴
等我呢兩日搞下 新手真係咩都唔識

準備臨訓前加多更, 有無人睇緊

我

多謝仲有尋覓巴陪我

長期留係故台

（六）
「阿晴！Aiko！」我急忙地跑到下一層，趕到準備進入班房的二人面前。

「你又想叫我唔好嫁俾校長啊？」阿晴似笑非笑地嘲弄我說。

「你哋投咗票未啊？」我看著二人。

「未啊，而家宣傳埋就去投啦，你呢？」Aiko反問我說。

還好，原來阿晴仍未投票。

「咁Aiko你去投票先啦，我有事想搵阿晴幫一幫我手，我哋一陣會再嚟投票㗎啦！」我望著阿晴。

「不如投埋票先去啦，都就快到票站啦。」阿晴漫不在乎地說。

「你跟我去先啦，好快㗎咋！」為免阿晴再多想，我決定拔足就跑。

「喂，你等埋我啊！」阿晴果然不疑有詐，急忙在後方跟著我跑去了。

「你搵得我咁急，就係為咗上嚟天台？」阿晴好不容易地跑了三層樓梯，終於氣喘吁吁地跟了我到天台去。

「無錯，恭喜你成功到達目的地。」我誠懇地給予阿晴掌聲。

「你想做咩啊？快啲講啦，投票時間得翻五分鐘咋。仲有啊，我仲未幫你哋派哂啲傳單啊，仲有我要去埋form1度答幾個同學問題啊......」阿晴明顯地比我著急。

一直默默地為別人操心，一直在背後低調地付出，這就是我所認識的阿晴。

「你慢慢嚟先，我其實想問你一個問題，就係，點解你想選學生會嘅？」我緩緩地走到天台的一邊，一個被校內學生稱為「無敵大露台」的地方，因為只有這裡，才能一覽學校後山的風景。

「你咁急搵我就係想我答呢個問題？」阿晴似乎有點詫異。

「當然啦，過埋呢幾分鐘，投票結果就唔會改變，所以我哋好有機會就會成為下一屆學生會成員㗎啦，咁我作為副主席，當然要了解一下成員們做好心理準備未啦。」我理所當然地回答說。

「咁啊......」阿晴似是接受了我的解釋，開始認真地思考著，然後說：「我選學生會，咪因為你話中學生嘅青春時期，應該做啲熱血嘢啊嘛。你當初話，每個人諗起籃球一定諗起Michael Jordan，所以你希望可以做到一屆令到每個同學都可以諗起嘅學生會代表。咁我都覺得你講得幾吸引嘅。而且你又話我做咗學生會成員之後，可以負責決定小賣部賣咩嘢食嘛。」

阿晴的說話，令我回想起原來當初選學生會竟然有這樣的初衷。

原來令人懷念的除了是阿晴的模樣，還有我昔日的滿腔熱血。

可是阿晴卻沒有看穿這個滿腔熱血的我，心裡怯懦地藏著十多年仍未能傾吐而出的愛意。

「你問起學生會呢，其實我都有一個問題想問你㗎。」阿晴走到了我的身邊，陪我看著後山。

「你問啊。」

「點解，你唔做學生會主席嘅？」阿晴問。

「咁蕭揚咁多女fans，佢做主席一定容易吸引人投票好多啦，而且佢份人又夠感染力，做主席一流啦。」這次，我也是答得理所當然的。

「你講大話。」阿晴突然語聲一轉，用迫供似的眼神瞪住了我。

突然被她這樣看著，我也感到有點不太自然。

「你明知蕭揚即使做學生會成員都可以吸引到佢嗰班囡囡fans，根本就無需要佢做主席。講感染力，明明蕭揚就唔鍾意對外，所以平時入班宣傳、開咪、同人介紹內閣，呢啲大部分都係你去做嘅。我聽好多同學講，都係因為你嘅介紹，所以先對我哋Jordan有信心。所以，你嘅感染力分分鐘仲高過蕭揚。」阿晴連珠炮發的說話，從來沒有在我的回憶中出現過，面對此時此刻的她，我竟然感到有一點的壓力。

「重點係，我哋所有人都知，選學生會一直都係你嘅夢想。」阿晴認真地看著我的雙眼，「咁點解，你就唔願意做多一步，用主席嘅身份親手去實現佢呢？」

這一句「咁點解」，讓我想起阿晴在觀塘碼頭問我的同一句「咁點解」。

此刻的她，與那一刻的她，樣子雖然有幼稚跟成熟的分別，可是當我聽到這一個問題，我的內心同樣地感到似被擊打了一拳的痛。

為什麼，我不親自擔任主席呢？

為什麼，我不早點告訴你我喜歡你呢？

兩個問題都似是在印證著我的軟弱。

兩個問題都似是在控訴著我不敢朝著自己想做的事情進發。

兩個問題都似是在嘲笑著滿口說要相信夢想，卻不敢實踐夢想的我。

後山的微風在這時候拂面吹來，可惜，卻帶不走我內心的重量。

「我......」就在我猶豫未答的時候，學校的鐘聲就及時地拯救了我。

「叮噹叮噹......」

「弊啦，未投票！」阿晴這才如夢初醒地發現投票時間已到，而我內心則暗暗高興，除了是因為鐘聲剛好為我擋去一條難以回應的問題，更是因為我的目的達成了。

簡單而言，其實我的目標，就是要令我與阿晴的一票在歷史中消失。

根據當年的歷史，我和阿晴都是有投票的，但現在我成功令阿晴與我都沒有投票，變相就是稍為改變了歷史吧。

即使不知道這微小的改變到底會為未來帶來了什麼，但至少，我應該是有稍為移動了那歷史的軌跡吧。

我只是沒有想過，本來是為了引阿晴到天台消磨幾分鐘時間，最後竟然引發她問出了一句從來沒有出現在歷史之中的問題。

「你覺得我哋會唔會贏啊嗱？如果輸兩票，我哋就係千古罪人啦。」阿晴一邊與我走在回到班房的路程，一邊略有擔憂問我。

「放心，我哋會贏，而且仲會贏得勁過皇馬對香港。」根據歷史，我滿有信心地答。

「真係咁有信心？」阿晴半信半疑地問。

「唔夢想，又邊得嚟夢想成真呢？」我笑著說，然後與阿晴一起走入了班房。

當我才坐下了不久，鄰座的九公就把一張粉紅色的筆記本紙傳來。

一看這紙張，我就知道這是來自阿晴的信息。

「你還欠我一個答案啊！」句子後面還加上了幾個吐舌的表情符號。

而我內心卻知道，我欠她的，其實並不止一個答案。

為什麼愛情總是這樣，用情愈深，卻愈難說出口。

或許是因為怕說了就會失去，或許純粹是自己的懦弱。

聖經說，愛裡沒有懼怕。

這條件，似乎只適合雙方都是彼此深愛對方的時候，而不適用於一直以來都捉摸不定的阿晴身上。

那時候阿晴在海旁的聲音此刻言猶在耳地響起。

「咁點解，你唔早啲同我講啊？」
因為我怕。

聽大家講寫快少少, 睇下反應點先, 如果有五個正評會再試下加更

如果有人睇緊, 可以留言話聲我知啊
新手想要啲鼓勵

我啊

新讀者留名

繼續睇緊

多謝薯皮巴（定其實係真絲）

加油樓豬

見到你，就記起今晚未追你故，即睇埋

哈哈，多謝多謝

多謝倖存巴大家都加油

（七）
下課鐘聲一響，各個班房的同學都紛紛朝著同一個方向進發。

那就是作為點票及宣佈學生會選舉結果的禮堂。

Aiko、九公、蕭揚、阿晴和我五人執拾好書包後，便會合其他學生會的成員，然後一同出發前往禮堂。

一路上，平日口沫橫飛的Aiko，這時變得不發一言。

平日雙目如電，橫掃沿途女生的九公，這時竟然眼神有點飄忽。

平日對凡事都冷靜應對的蕭揚，這時的呼吸聲有點急促，暗示著他正在努力抑壓內心的緊張。

平日習慣緊張擔憂的阿晴，此時早已雙手捏來捏去的透露著自己內心的激動。

是的，對於還未考公開試、未經歷Jupas放榜、未嘗試過intern、未感受過職場的大家而言，選學生會，確實是人生的一大關卡。

而作為早已經歷過一次選舉，也預期到我們將會贏出學生會選舉的我，竟然也被他們感染得心跳加速。

而事實上，我內心的緊張也不只是被氣氛所感染，而是我也期待著沒有了我與阿晴投票的全新歷史，到底會否出現改變呢？

禮堂的高台上，負責點算票數的老師們早已開始讀票。

兩邊學生會內閣的名字梅花間竹地被讀出，讓兩邊的支持者也輪流發出此起彼落的叫囂聲。

當計分的白板被填上愈多的「正」字時，台下的觀眾們也就愈興奮，期待著選舉結果的出現。

點票大概過了一半，而在白板上，Jordan的票數已經開始明顯地領先了。

根據當年的歷史，我記得Jordan最後的得票是777票，以超過70%得票率擊敗對手。

先不要問我為什麼能夠深刻記得十多年前學生會的得票票數，現在我有興趣想知道的，就是到底在新的發展之中，我們的得票會有什麼不同。

「肯定贏啦，拍定手先啦！」看著白板上「Jordan」那邊不斷增添的「正」字，阿晴與Aiko早已興奮地互握著手；九公在一旁想要伸手過去乘機一起牽手，卻被Aiko用兇狠的眼神瞪得把手收了回去。

「軒，要諗定勝利感言啦。」蕭揚一邊淡淡地笑著，一邊掏出了他專用的鋼筆和無印schedule book準備寫下講稿。

我「嗯」的應了一聲，心思依然放了在最後的票數上。

這時，老師們已經停手不再從票箱中取票，開始點算上黑板的總票數。

真係有五個正評出現，臨訓都出多少少先
下次到有三十個正評會即刻再加更
多謝大家打氣，個故同阿軒都會加油

Lm 幾好睇

我絲打嚟
點解個個都唔信

樓豬好勤力

多謝薯皮絲啦咁

其實我唔多敢睇落去
成日浮現起某個人嘅樣

咁sad

三十正評
多謝大家 準備出文

幾好睇

多謝支持

早晨繼續追

早晨尋覓巴

新讀者say hi

新讀者

（七）續
100、200......

我的心跟著老師們的一起點算著白板上的票數。

「而家正式公佈今次學生會嘅選舉結果，一號內閣Phoenix得票320票，而二號內閣Jordan得票為775票，我正式宣布，Jordan正式當選成為今年嘅學生會內閣！」

隨著老師宣布聲一落，Jordan內閣這邊爆出了如雷的歡呼聲，而對手內閣則是一片愁雲慘霧。

而我，內心也同樣地激動著。

因為，歷史被我帶來了新的轉變。

即使不知道這轉變將會為阿晴的命運帶來什麼不同，但至少歷史確實在我的手上出現改變了。

就在禮堂的氣氛高漲熱鬧時，突然台上老師的咪高風又響了起來。

「咁多位同學唔好意思，我哋啱啱發現原來票箱入面仲有票，經我哋確實之外，我哋對最後結果有以下嘅修正：Phoenix 320票，Jordan 777票。」

777票。

我本來興奮的心情，就像被淋了一盤加了冰的冷水。

這時候，我剛好聽到身邊的九公在吐嘈：「兩票咋嘛，都唔重要啦，反正就算唔計，我哋都贏好多啦！」

他身邊的Aiko回應他說：「咩唔重要啊！分分鐘呢兩票就係我貢獻嗰兩票嚟㗎！多得阿晴無啦啦走咗無陪我投票，我咪去咗搵另外兩個friend陪我囉，點知原來佢哋本身就無諗住投票，好彩有我拉咗佢哋去投票咋！你話呢兩票係咪好重要啦！」

九公聽見，馬上說道：「你咁重要，等我代表學生會嚟送個『愛的抱抱』俾你啦！」

Aiko聽狀，運忙尖叫著跑開。

這時候，我終於明白，為什麼死神說改寫歷史「說難不難，說易不易」了。

即使花了功夫，但到頭來，結果還是一模一樣。

那麼到底，我穿越時空，確實能夠改變阿晴的命運嗎？

或者，我應該問的是，我穿越時空到底是為了什麼呢？

難道我對阿晴說一聲「不要嫁給那渣男」，她就會明白嗎？

既然歷史難以改寫，難道這次的穿越時空，目的就只是讓我再一次經歷失去阿晴的痛嗎？

我會努力keep一日兩更
但如果上到40正評會即刻加更
感謝大家追故支持

live 左

歡迎你

真係好好睇

多謝支持呀！！！

好好睇 好耐無睇故睇到心痛

多謝你
我記得以前睇求婚大作戰都有呢個感覺

Btw多謝大家好快手咁到40正評
好彩星期日有時間打多兩篇
轉頭加更

（八）
「喂，準備影大合照啦喎。」剛才還在跑的九公突然就來到了我的身邊，打斷了我內心的無奈失意。

「嗯。」我沒精打采地點了一下頭，準備動身。

「你準備好未，我打算要四個。」九公雙眼冒出帶著期望的眼光。

「準備好咩？」我不解地問。

「影大合照，就係同女仔有肌膚之親嘅黃金機會啊！我準備一陣企係幾個女仔隔離，一影嗰下左右手就一嘢攬落去。」九公一邊說，臉上已經盡現他的原始獸性。

「人哋影張大合照啫，你洗唔洗講到好似落club咁啊。」對於他的期望，我以一臉厭棄回應。

「呢啲叫做珍惜機會啫，你都唔好執輸啦，搵定一個目標搭下膊頭都好啊！」九公就罷，已經一個箭步搶進了人群中，尋找著有利的位置。

「阿軒！呢邊有位啊！」當我還未找到該站在哪兒時，我聽到了阿晴的呼喊，於是我馬上就走到了她的身邊站好了。

此情此景，我突然回想起自己其實同樣經歷過近乎一樣的場景。

學生會同樣的勝利，九公同樣的對白，我同樣的位置，阿晴同樣在身邊。

而我也記得那時候，我並沒有聽九公的建議把手搭在阿晴的膊頭上，反而是有點靦腆地小心避免觸碰到身邊的她。

說到底，那就是青春期少男應有的害羞吧。

這段回憶，令我靈光一閃。

難道，這又是一個嘗試改寫歷史的機會？

「大家企好啦，準備影啦！」大會攝影師拿好相機，讓我們站在畫上了票數記錄的白板前面。

「3、2、1......」

我不想再一次克制自己去完成想做的事情。

我不想再一次事後被人再問一次「咁點解」而啞口無言。
所以，我就出手了。

就在這一秒間，我做了可能是人生中最快的反應。

我的左手快速一伸，一下子就勾搭了在阿晴的肩膊上，然後自然地把她拉近到身邊。

我們的關係曾經多麼的親近，但距離卻從來沒有如此近過。

我而家寫定先
如果上到50正評，又會再加更啦
多謝大家鍾意同支持
睇緊嘅話聲我聽

加速加速

蕭藍巴

希望快啲有50正評

加速

睇緊呀

寫緊寫緊

好彩仲有你睇緊

好多人睇架

多謝尋覓巴、無形巴教咗我，即刻整翻紙言同Penana link，方便大家追故

但通常要到夜晚先會一次過更新，所以會慢過連登少少

Penana：

紙言：

有得睇未

寫多陣upload 夜晚嗰一更

（八）續
就在相機的閃光燈就要亮起前的一剎那，空氣仿佛凝結住了。

阿晴柔軟的左肩觸碰在我的右胸膛旁，短髮隨著我的一拉而輕輕揚起。

髮絲的飄逸，同時揚起了一個在回憶中從來未曾看見的畫面。

我看見，阿晴兩邊臉頰在剎那間冒起了兩片紅暈。

她臉上是既驚訝，又意外，再加上害羞和不知所措的複雜表情。

而且，還有嘴角微微上揚的一絲笑意。

她整個表情就像是春天一下子所有花朵同時盛開的場景，簡直是美得不可勝收。

而這個畫面，從來都未有出現在我的歷史當中，但卻出現了在這個全新的現在中。

所謂的「一刻永恆」，或許就是這樣的一回事。

「咔嚓！」

閃光燈亮了，照片也拍了。

大夥兒哄著上前看合照的成果，阿晴也趁著我的手稍為一鬆，便低著頭急步拉著另一邊身旁的Aiko走上了更前的位置。

我雖然未看得到合照，但看到阿晴看完合照後臉更紅了，然後匆匆地拉著Aiko的衣角就走。

於是，我又迫在人群之中，好不容易終於看到了合照。

照片中的她，一臉腼腆，如歌詞所說，「像櫻花萬千」。

而照片中的我，竟然是一臉奸計得逞的笑臉。

這樣子，實在是，奸詐得太幸福了。

我定睛看著這張合照，一張歷史中從未出現過的合照。
這，算是改寫了歷史吧。

這一刻，我豁然開朗。

我想通了。

這次穿越時空，並不是要我去提醒阿晴避開那渣男。

這次穿越時空，也不是憑我一己之力能夠改變歷史之輪。

可是，我的行動，與他人的交流，都一一掌握在我的手中。

即使認識了阿晴十多年，即使曾經一直在身邊，可是就是沒有像拍照的一刻一樣大膽地把她拉近到身邊。

若然我早一點伸出抱擁她的手，會否就不會變成在海旁向她伸出救命的手？

若然我早一點珍惜和阿晴每天相見的相近，會否就不會造成最後錯過彼此的距離？

所以，我終於明白，這次穿越時空的使命，原來是，讓我成為給予阿晴幸福的人。

這次穿越時空，我要改變的不是他人，而是我自己的命運。

我要把阿晴追到手，那就可以讓她避過嫁給渣男的命運。

當我看著相機中的合照想通一切的時候，相機的屏幕卻突然冒出了異常明亮的光芒，這光芒強烈得把我整個人包圍住，更讓我張不開眼。

當光芒消退的時候，我發現學校的場景已經消失不見，而我身邊即只剩下了白色的四面牆，還有一張病床。

這，不就是我本來所在的醫院嗎？

我記得死神說過，只有當阿晴死亡的命運被改寫了，我才可以離開穿越時空的旅程。

而死神所說的九個回憶載點，我明明才剛經歷了一個，怎麼就突然回來了呢？

咦。

這樣說來，難道，是我已經成功改變命運讓阿晴復活了嗎？

令佢早死咗

屌...

多謝有人幫推
希望今晚過到50正評追多一更

正啊有人估劇情

如果係努力過 反而令情況更差嘅話
其實真係好灰

50左了

係 雙倍嘅失望

大家好勁即刻準備出多篇先訓

（九）
「穿越時空開心嗎？」

一聽背後傳來的陰聲細氣，我便知道是死神了。

「點解我會翻咗嚟嘅？係咪已經救番阿晴啦？」我興奮地問。

「如果搭下膊頭就救翻條命，咁你錫佢一啖咪逞救到世界？」死神一邊說完，一邊自以為幽默地掩嘴發出了尖聲的笑聲。

看著他這個模樣，若說他前生不是太監，恐怕也難以令人相信了。

「但係你又話除非救翻阿晴或者個旅程完哂，否則都唔會翻到嚟嘅？」我不解地問。

「我見你咁努力做咗咁多嘢，加上又係第一次穿越時空，咪俾個優惠你翻一翻嚟，做下賽後檢討先囉。」死神輕輕一飄就來到了我的身前。

「咁即係阿晴......？」

「係，依然係死嘅。」死神目無表情地回應。

「咁你做咩咁快拉我翻嚟啫，話哂我啱啱先搭到阿晴膊頭，如果你俾多少少時間我，我至少都可以欣賞多一陣佢個怕羞樣啊！」我略有不滿地說。

「嗱，愚蠢嘅人類，唔係我拉你翻嚟㗎，啱啱係你嘅回憶載點自動完結咗。簡單嚟講，其實回憶載點有兩個自動完結嘅原因。第一，就係你嘅穿越改變咗歷史，令到本身存在喺嗰一刻嘅『關鍵詞』消失，咁自然回憶載點就會回結。例如，『關鍵詞』係開心，但因為穿越最後令開心嘅事無咗，咁回憶載點就會馬上完結。」死神一如既往地耐心解釋。

「咁第二個原因呢？」我好奇地問。

「第二個原因好簡單，就係因為穿越嘅時間到，亦都即係歷史中嘅你喺嗰個時間訓咗覺。因為回憶載點係由大腦精神運作嘅時間點建立，所以若然你喺嗰一段本身就已經訓咗覺，大腦會進入休閒狀態，而回憶載點就會消失。所以只要一到歷史之中你嘅休息時間，回憶載點就會馬上消失。」死神再次解釋。

多謝大家一日內推過咗40同50大關
新手寫故成日都擔心無人睇, 但感謝大家幫我推Po同俾正皮, 令我知呢個故唔止我一個人寫緊, 仲有人陪阿軒一齊經歷緊
應承大家, 我唔俾呢個故爛尾, 亦希望大家陪阿軒繼續行落去
聽日繼續會以一日兩更做目標, 當然上到60正評又會加一更

歡迎大家正評迫我努力寫落去, 或者lm估下劇情, 分享下意見, 講聲加油, 或者say個hi都得
寫到第三日, 覺得可以同大家互動住咁寫故真係好有趣
希望鍾意呢個故嘅人繼續睇, 相信故事發展會俾到驚喜你

我覺得到最後關鍵字就係「遺憾」

咁灰

或者係「錯過」

序

每個人或許都有一個曾經很愛過，但最後無疾而終的人。

剛巧，這個故事的主角也有一個。

阿軒，一個熱愛追逐夢想的人，偏偏在愛情路上，面對最喜歡的人，卻總是卻步不前。

所以足足十一年，他仍只是喜歡她，即使她跟別人戀愛了，結婚了，他仍沒有停止在心底的喜歡。

眼看他們的愛情故事就要以無疾而終來終結，誰知一切才剛剛開始。

故事，以表白為結局，以死亡為開始。

這是一個關於青春、成長、愛情和遺憾的故事。

Penana：

紙言：

（通常要到夜晚先會一次過更新，所以會慢過連登少少，純粹想方便大家一次過睇）

hello新讀者
大家都好有腦 但睇得好sad

寫得好好睇希望唔係 sad end

唔係話睇得灰嘅
只係個「起點」 或者係「終點」
就係眼白白睇住一生最愛嘅人喺自己面前跳海死咗
而自己甚至唔識游水 連最後嘅努力都無辦法做到
其實去到依個位都仲係一個「遺憾」嚟

所以就係要回到過去
去做應做而無做到嘅事 去改變唔應做而做咗嘅事
去講返應該講而無講嘅說話 去收返唔應該講而講咗出口嘅說話
一個一個咁去修理返依啲「遺憾」
咁樣先至可以去到 更加美好嘅世界。

幽靈絲睇得好透
希望之後嘅劇情可以滿足到你

我講過呢個故嘅構思俾幾個朋友聽
聽得最多就係呢句
似乎大家都唔鍾意sad end
可能因為而家香港現實都已經夠哂sad

臨瞓前支持下

但我個人就鐘意sad end，現實就係咁，好多事都無一個你想要或者好既結局，妄想太好，就同啲玻璃心一樣，接受唔到，同埋唔現實囉。

學會接受傷痛，才學會成長。

我估最後一就係開放式結局或者係無功而回，但係明白左啲野咁？

多謝半肥瘦巴
希望你起身之後盡快見到新文

新讀者你好

結局就賣下關子先啦
不過我自己其實覺得sad end通常會令人幾深刻, 最後一個有印象嘅sad end係上流寄生族呢套戲男主角好慘

好多戲我都係sad end深刻啲

Lm~

我覺得點樣寫到一個「靚」嘅Good end其實都係考驗緊作者
即係「王子同公主以後快樂咁生活落去」咁樣兒童書水平就流咗少少

但係我覺得「盡咗力都無辦法做到」其實係比起遺憾打擊更大。
「遺憾」依件事本身就有好多遐想 每個人都會諗
「如果點樣點樣做好啲 件事其實係咪會更好呢？」
其實另一面係「只要我再做好啲 件事係可以更好」嗰種「未盡力」去安慰自己
同時亦都係鼓勵緊人「下次再做返好啲」嘅動力嚟

意識到「未盡力」同「盡咗力」結局都一樣嘅無力感
係一件超崩潰超抑鬱嘅事

所以上面見到「早死咗」
雖然係幾好笑
但係代入去諗嘅話 真係屌出嚟

新讀者多謝你lm

其實我都係 會好震撼

幽靈絲你真係好代入到角色諗法
我都好同意 如果好多時都會因為格硬good end而破壞咗個故事
所以真係考作者功力

咁依個咪sad end囉，不過真係你講依個「未盡力同盡左力」既point好好，種感覺真係好無力。

但係我想問呢，每次穿越係都改變到啲人永遠既紀憶呀，定係轉唔到關鍵詞，就會重置呀，下次再穿越就當前面無穿過呀。

問得好啊
每穿越一次所做嘅大小行為都會改變歷史，所以穿越做嘅一切都係創造緊新歷史，亦會影響到現實時間嘅所有人嘅記憶翻新
呢一點暫時唔算好重要，不過劇情發展落去會交代多啲

歡迎新讀者

有睇緊

見到蝙蝠嗰度決定繼續睇落去

唔通你都鍾意食野味anyways 歡迎你

多謝你啊

多謝大家又到60正評
一陣即刻加更

LM

「既然都翻咗嚟啦，不如你俾我重新去多一次啱啱個載點啊！我而家知道咗要做啲咩，我相信今次再去成效會大好多㗎！」我自豪地笑了，深感向死神提出了一個好建議。

「正喎！咁好玩！去多次囉！」死神本來還在嬉皮笑臉，突然間卻變成厭惡的樣子：「你估而家去迪士尼咩？想去就去？我要話你知，所有回憶載點都只可以經歷一次穿越改寫。因為呢啲全部都係你嘅歷史嚟，如果經歷多於一次改寫，你嘅人生就等同於至少經歷三次同一個場景，到時候你嘅大腦就會因為回憶混亂而受到衝擊，最後會令到你思覺失調或者永遠失憶。」

聽到死神這樣說，我內心既是感到可惜，但同時又有一點欣喜。

可惜的是，在第一次的穿越中，我並沒有成功對歷史作出什麼重大的改變。

但欣喜的是，我至少在我的回憶之中加添了多一點與阿晴美好的經歷。

而且，我也對之後的穿越時空有了明確的目標。

我，要追到阿晴。

「有目標幾好啊。」死神突然從我的身前閃現到我身旁，手上拿著了一個不知從何而來的蘋果在吃著。

「點解你知我諗緊咩嘅？」我驚詫地問。

「愚蠢嘅人類，我話哂都有個「神」字喎，睇穿你諗咩呢啲能力濕濕碎啦。」死神一臉自豪地咬了一口蘋果，然後又說：「或者你會覺得你所改變嘅歷史唔多，但我會話你知，即使歷史只係偏移少少，但一旦軌跡改變咗，之後嘅命運可能都可以有好大嘅分別。所以，愚蠢嘅人類，既然未知之後將會點樣發展，不如就努力去改變每一次嘅歷史先啦。」

聽了死神的說話，我感到他其實是想要鼓勵我，所以向他報以帶著決心嘅微笑。

「好啦，休息完，又準備出發啦，之後落嚟就係連續八次嘅穿越載點。」死神的蘋果在不知不覺間已經吃完，「所以我順帶一提，若然八次嘅穿越最後都救唔翻阿晴，咁就代表佢再無可能再翻生，但因為陰間亦無位置俾佢，所以佢將會化作無主孤魂，天堂地獄都去唔到。簡單嚟講，就係只可以做一隻孤獨鬼。」

有了死神這番說話，我對於要在歷史中追到阿晴的決心就更大了。

是的，還有八次機會。

一定要把她帶回來。

「愚蠢嘅人類，出發去用盡全力咁去救你心愛嘅女人啦。」死神目光炯炯地看著我，似是在我為加添決心。

於是，我握緊了拳頭，深呼吸了一口氣。

然後，大叫一聲。

「天命最高！」

即使天命最高，但接下來，我就要逆天而行了。

強光冒起。

眼前一切事物全然消失。

好彩寫定咗少少可以加更
而家開工先 如無意外今日繼續可以出到中午夜晚各一更
當然如果上到70正評又可以加多更

唔該無形巴

我估關鍵詞係：

「遺憾」

Lm 加速

唔開估住
不過仇b男朋友你好

就快出晏晝一更
睇下今日上唔上到70正評加更

我反而覺得係「咁點解,「咁點解」暫時係兩個場景都出現過,仲令到男主有反思同行動

（十）
我的意識，被一片歡樂的音樂喚醒。

「All I want for Christmas is you......」

當我張開雙眼，發現現場燈光昏暗，而且放眼望去到處都是身著光鮮的少男少女。

男的盡是穿著略為與樣子不配的成熟西裝，女的盡是高跟鞋及化上了明顯過豔的粧容。

當我低頭一看，發現自己身上竟然同樣地穿了一套西裝，而且還配了一條相當不配襯的紅色西褲。

這套不堪入目的西裝，讓我馬上知道了此時此刻的所在場景，那就是：中六的聯校聖誕舞會。

根據我的回憶，當年我和阿晴雖然都有出席舞會，但我們並沒有一起共舞。

事源這個舞會有一個規定，為了讓每個型男美女以至毒男醜女都能有共舞的對象，所以每位參加者入場時都會收到一張大會隨機派發的撲克牌。而參加者們只能尋找與你擁有相同數字牌的人作為對象，若找尋其他數字的人共舞即為犯規。

但我與阿晴沒有共舞，卻並非因為我們抽到的撲克牌不一樣。

這故事，跟九公有著莫大的關係。

話說當年九公約我比蕭揚、Aiko向阿晴預先到達舞會，說是要與我提早在現場瞄準目標。

當我們步入舞會的時候，九公雙眼已經不安分地到處尋找獵物，他的頭部轉動速度快得像是抽搐一樣，把在門口迎賓的負責同學都嚇了一跳。

當我們拿到了撲克牌後，我還未及細看，便已被九公一手拉住，一起繞場了一周。

好不容易陪他在人群中穿梭過後，我一邊呼吸著得來不已的清新空氣，一邊站在原地讓跑了一圈後正要發熱的身體好好降溫。

誰知，這時候我耳邊便傳來了一聲哀號：「軒哥！」

我轉過頭去，發現九公正在淚眼汪汪地看著我。

這時候，我心知不妙。

「軒哥，你知嘛，我，竟然遇到命中注定嘅對象啊！」

一聽到這句對白，我更知道是麻煩要來了。

因為這句對白，我差不多每天都在學校裡聽到一次。

故事第一章：「生死就決定在學生會嗎？」完咗
故事進入第二章：「生死就決定在一張撲克牌嗎？」
趁lunchtime先出一更俾大家送飯
希望快啲有70正評

多謝你喎

祝大家食得開心

大家應該翻緊工
唔知有冇人睇緊呢？

有

點解會覺得睇嘅人都返緊工
小朋友唔會明白「遺憾」嘅滋味？

多謝大家都睇緊

其實係因為作者老
講慣咗翻工

唔出文，無熱門啦

多謝你提我
啱啱到70正評 即出

（十）續
「你望下嗰邊！」順著九公的手指方向，我在人群中看到了一個身材高挑，身穿深藍色晚裝長裙的女生。

在一般的女生比對之下，這晚裝女明顯是屬於「女神」級別。

「你又想點啊？」我皺著眉頭地看著他。

「軒哥，呢個時候只係得你幫到我㗎咋......」九公用哽咽的聲音說著。

「人哋係女神級喎，我點幫你啊？」

「啱啱當我哋跑過會場一圈嘅時候，我用半秒時間偷睇到佢手上面拎住嗰一張啤牌，係「梅花七」。而軒哥，咁啱你手上面又係拎住咗一隻「葵扇七」，所以，睇嚟命中注定就只有你可以幫到我啦！」九公一邊說， 一邊用充滿盼望的樣子看著我，再配合上合十的動作，簡直就是誠懇度滿分。

聽了他的說話，我先是看了一下自己手上的牌，確實是一張「葵扇七」。

對於他比我更快地看了我的撲克牌，我不禁失笑，然後漫不在乎地就把手上的牌與他交換了。

原因一，是因為本來我到這裡的目的就不是為了認識女生，而是只想跟一班好友經歷一下中六畢業最後一次參與聯校舞會的機會，而且也順道看看阿晴穿著舞衣的美麗模樣，所以對於跟女神共舞，我是沒有什麼大興趣的。

原因二，那就需要介紹一下九公這個人了。

據說他的父親是個富商，而他則是他的其中一個私生子。

雖說他只是個私生子，但他所住的家卻是在山頂上的單幢式豪宅，而且家中還有數名傭人服待。

有一次我、蕭揚、Aiko和阿晴受到他的邀請參觀他家，除了眼界大開之外，那時候我們聽到傭人們都稱呼他為「九公子」，這時我們才靈機一觸，為他起了「九公」這個別名。

九公雖然對女生如狼似虎，但其實他是個對人非常熱心的好友伴。

他除了在錢財上對朋友非常大方之外，他在幫助朋友的時候一樣盡心盡力，所以他在學校中是堪稱交遊廣闊的。

因著他平日確實屢次幫助過我，所以現在這一點小忙，我是毫不介意去幫助他的。

就這樣，九公感動流涕地接過我的七號牌，再把他的「梅花四」交了給我。

「軒哥，將來我同到佢結婚，我一定會請你飲！啊唔止，我仲會向你敬茶！啊啊止，我連放屋企張婚紗相都預埋你影啦！」

看著九公語無倫次地道謝我，我哭笑不得地叫他還是快點去找他的女神，然後他就興奮地朝那晚裝女生衝去。

而當我把牌交換了出去之後，我才會合了蕭揚三人。

也是在那一刻，我才感受到命運對我所開的玩笑。

因為我看到了阿晴手上的是一張的「紅心七」。

所謂的好人有好報，原來跟「香港五十年不變」一樣，並不是一定能兌現的。

回憶中的歷史就是如此，我記得那一晚的舞會，我只是站在一旁跟蕭揚談笑風生，過了一個毫不特別的晚上。

（十）續
不過，正所謂「閒話到此，遺憾到此，結論是回憶總要到此」，失望的回憶是時候告一段落，因為一切都將要被我改寫。

既然現在的我再次出現在這個舞會中，這意味著一切將會變得不再一樣了。

作為一心要追求阿晴的我，我一定會把握好由命運安排給我的「葵扇七」，不會再把它交給別人。

然後把握機會跟阿晴共舞，最後在浪漫至極的場面下向她表白。

這樣的發展，實在是太完美了。

當我在腦海裡綵排了一編整個流程之後，我滿意地笑了。

於是，我把撲克牌從褲袋中拿了出來，準備前去跟阿晴相認牌號，然後風度翩翩地帶她到舞池中共舞。

然而。

命運果然是比黃子華更幽默的一代笑匠。

「梅花四」。

我褲袋中的竟然是一張「梅花四」！

換言之，我穿越時空回到的此時此刻，竟然已是跟九公交換了撲克牌之後的時間！

這個回憶載點，簡直是一個災難式的開始。

今晚仲有一個regular夜更
睇下有冇可能上80正評加多更

撲克牌必勝法 秋山上身

會唔會因為載點1而導致之後載點歷史改變

咁要變燒腦故 但樓主我無乜腦

睇睇下，我都有d想跳海

唔關事囉，係佢載點遲左囉，兼且唔好quote文啦

會啊，載點一發生嘅事就係新歷史，載點二就會承接新歷史落去，呢個問題之後劇情會提到

係，所以載點唔會變，但入面嘅歷史會承接翻新改變嘅嘢

追完個故先再跳

期待男主角pk嘅一刻

個關鍵字會唔會係表白既字眼 主角之後表白都會即刻返去現實

呢個諗法幾特別

今晚一更會大約十二點出 要做埋少少嘢先
順便睇下有冇80好評出哂兩更
靠大家推住個故先

準備出文 有無人未瞓

寫得幾好 樓主加油

未

多謝你 係新讀者

睇埋先訓

未瞓呀，等你呀黑犬巴

（十一）
「歡迎各位同學嚟到今年嘅聯校聖誕舞會啊！今年舞會嘅主題係「緣份之夜」，一張卡，就會為你將緣份同另一個人連繫。到底你嘅緣份係邊度呢？到底你同心儀嘅對象又係咪有緣無份呢？快啲攞實你張卡，出發去搵屬於你嘅緣份啦！祝大家有一個幸運又甜蜜嘅晚上！」

聽著台上MC的歡迎詞，然後再看著我手上的「梅花四」，這簡直是最大的諷刺。

若然手上的卡牌代表與別人的緣份，那麼我就是硬生生地把自己與阿晴的緣份送了出去。

只不過，既然好不容易才穿越時空至此，我才不要重複一次當年無奈的下場。

不夢想，哪裡來的夢想成真呢？

「緣份之夜」才剛開始，我相信機會還多的是。

首先，我決定先去找九公。

而果然不出所料地，九公正坐在舞會一角的沙發上。

「軒哥，你一定係感受到我內心嘅寂寞所以過嚟陪我呢！」九公一看見我，馬上可憐兮兮地捉緊我的手臂，「我啱啱咩都未講，只係拎住張牌走過去我女神度，佢竟然即刻轉頭走咗啊！」

「我其實係想嚟問你借張七號牌用十分鐘嘅。」我冷靜地回應他。

「吓！唔通你想乘虛而入咁溝我女神？我估唔到你係啲咁嘅人嚟㗎！」九公一臉沮喪。

「我想同阿晴跳隻舞啫。」我知道若不把真相說出，九公一定會纏著我直到舞會完結。

「哦，攞去啦咁。十分鐘好啦。」九公一聽是阿晴，馬上把卡牌遞了給我，顯示出他的毫無興趣。

「好人有好報，一陣你女神一定會攬實你嚟錫㗎！」我把七號牌拿在手上，馬上尋找阿晴所在的位置。

此時的阿晴，剛好正在與蕭揚在吧枱前談天。

「阿晴，你睇下！」我朝著阿晴揮手，然後一步衝到阿晴身前，把七號卡展示了給她看。

今天阿晴身穿著非常適合她的紫色中長身裙，配了幾件精緻的飾物，並在微弧的髮絲後藏著了一業略顯成熟的金色耳環，看起來既可愛，又高貴。

「咦，阿軒你到咗啦？」阿晴看著我手上的牌，臉上微微變色，但又在一𣊬間轉換成笑顏，然後說：「原來你拎七號牌啊？咁你可以同Aiko跳舞喎！」

「Aiko？」我一時間不明白，「乜你唔係拎七號牌咩？」

「係就係，不過啱啱因為Aiko見到個佢話係男神級嘅男仔，而個男仔係拎七號牌，所以我咪換咗我張牌俾佢囉！」阿晴隨手拿出了她的卡牌。

竟然，是一張「梅花A」。

多謝尋覓巴成日都有你應我真係好

唔好拎跳海嚟玩

我屌 玩鳩主角？

理佢咩牌呀,拉佢出去跳咪得囉

（十一）續
這時，我內心不禁慘叫一聲可惜。

只因我當年發現自己的卡牌跟阿晴不一樣後，我便跟蕭揚找了一個角落談天，致令我完全不知道Aiko跟阿晴竟然也有換牌的事。

如此說來，我現在手上的七號牌就是廢牌一張了。

「話時話，點解你會知道我本來張牌係七嘅牌嘅？」阿晴一臉好奇地問。

這一問倒是精彩，我也猛然醒覺，在這次新的歷史中，由於我和九公是提早進場的，根據時間線的發展，我現在應該是第一次與阿晴相遇的。

所以按照道理，我確實不應該知道阿晴曾經有過七號牌。

「哈哈哈，我識讀心術囉，係咪好犀利呢.....我都係周圍搵下有冇其他拎七號牌嘅人先。」我一邊尷尬地笑，一邊靜悄悄地退到人群當中，免得阿晴再追問下去。

「咁快跳完舞啦？」九公驚訝地問。

「無跳啊，俾翻張七號牌你啦。」我沒精打彩地將七號牌遞給九公。

「而家嘅我，已經唔再需要呢張卡啦。」九公按住了我拿卡的手，然後一臉高深莫測地搖搖頭，「各位觀眾，同花順！」

九公揮手一揚，竟然亮出了五張卡牌，而且是連續的紅心78910J。

「你唔係天真到以為出去買副啤牌入嚟扮就得吓話？」正當我打算反唇相譏時，我卻發現九公手上的牌果然是有著舞會啤牌的特製花紋。

換言之，他手上的是貨真價真的會場啤牌。

「你係邊度搵到咁多張卡翻嚟啊？」我一臉驚訝。

「你有冇聽過，當你有錢，所有問題都唔再係問題？」九公一臉自豪地說，然後用手指向不遠處的方向，那邊站了一個正在四處張望的四眼男生。

「就係佢，賣咗五張卡俾我。原來緣分係可以買翻嚟㗎！」九公仰天長笑，仿似已經得到了全世界的女生。

雖然我想說女生是否願意跳舞並不取決於卡牌的多少，而是顏值的高低，但我認為現在並不是考慮這一點的時候。

因為我從那個四眼男生身上，重新看到了希望的光芒。

既然在歷史中我和阿晴是有緣無份的，現在，就讓我把緣份重奪過來吧。

今晚呢更長少少，因為想俾大家盡快入到個故更到肉嘅位

阿軒有咁決斷就好
人生有好多時就因為一時退縮就錯過咗

仲有冇

已經失去咗一次,而家有第二次機會,唔好淆啦

我未訓住 睇下會唔會有80正評加多更
而家寫定先

等你呀

即刻正皮

多謝隨遇而安巴

多謝你 差4個咋
即刻唔敢訓住

等緊

辛苦晒半肥瘦巴

差兩個正皮

差一個

多謝大家陪我等又陪我肉緊

我都期待緊
但大家係咪特登等到咁夜突然出現哂

80了

禁咗第80個正皮

多謝唔係開心絲

（十二）
當我走到過去那四眼男生身邊時，我發現有兩個樣子普通的男生正從四眼男生手上接過兩張五十元紙幣，然後高興地離去。

四眼男生發現了我好奇的樣子，於是便說：「明知自己今晚都無咩機會，所以佢哋咪直接賣自己張卡俾我囉，起碼都叫做有翻少少收獲啊。」

「但係你每張卡用五十蚊買翻嚟啊？唔怕蝕咩？」我驚訝地問。

四眼男生精明地托一下眼鏡，鏡片彷佛閃過亮光，然後道：「根據我環繞全場一週，我已經睇過大部分場內女仔嘅卡牌，而我特別記低咗女神級嘅女仔拎咗咩卡，再根據每張卡可以有機會接觸到幾多個女神嚟做分析，所以每一張我買嘅卡，一定係根據市值率嚟定價，保證即使市價浮動，但係我仍然可以獲利。」

聽著這四眼男生頭頭是道的解釋，連實際年齡已有二十五歲的我也不禁拍手讚好。

「講咗咗多我都未自我介紹，人稱『牛頭角少年巴菲特』就係我啦，你可以叫我Buffet。」說著，Buffet已熟練地伸出了手，而我也禮貌地握了一下，感覺就像是遇上了保險經紀一樣。

「點啊同學，你想買啤牌定賣啤牌呢？」Buffet以親切的笑容問。

「我想買。」我肯定地說。

「想買咩number？我見同你咁好傾，可以俾翻個八折你喎。」Buffet一邊說，一邊不知從哪裡掏出了一部計算機。

雖然我理解不了到底我與他何時有「好傾」的情況，但我還是回答他說：「我想要張Ace。」

「識貨！Ace咁啱做緊特價，計埋個折俾你齊頭三百！」

「三百？！」我差點大叫了出來。

「算抵啦，我估你咁有眼光揀定張Ace，一定係睇中咗佢嘅潛力嘅。」我從Buffet的鏡片上彷佛看到了兩個「$」的符號。

「潛力？」我聽不明白。

「嗱，你望下左邊嘅十點方向！」Buffet一手搭上我的肩膊，一邊把我身子轉向，「前面嗰個係「聖天馬中學」嘅女神，身材高挑，再加上有42吋長腿。而佢手上嘅牌，係Ace。」

我看著前方明顯是刻意穿上了短裙的女生，完全是充滿機心地在賣弄一對長腿。而看著她身邊被重重的男生包圍，可見她的策略是成功的。

「你再望下身後嘅四點方向！」我還未欣賞完那對42吋長腿，Buffet再次強行把我轉了半圈，「著住紅色裙嘅係「華義書院」嘅Rosalina，人稱「重慶麻辣三小」嘅佢雖然唔高，但勝在夠哂玩得，而且個樣仲非常似ABC，重點係，佢都係拎住一張Ace。」

看著前方正在舞池中與三個男生跳著貼身舞的Rosalina，看來並不只是「三小」的火辣程度啊。

「除咗佢哋兩個，拎住Ace而且係高質嘅女仔仲有四個，所以一張三百蚊，算係優勢價啦！我手上就得翻最後呢一張啫，手快有手慢就無啦。」Buffet專業的推銷口吻，果然讓我感受到壓力。

阿晴啊，為什麼你就要拿到一張跟這堆女神相同的牌呢？

不過，既然難得穿越時空，也難得經歷唯一一次有機會與阿晴共舞的機會。

「好啦，三百就三百！」我毅然決定付款，正當我打算從褲袋中掏出我常用的G2000銀包時，我發現拿出來的只是一個漲得快要爆開的One Piece銀包。

Shit。

我忘記了現在的我只是個貧富的中學生，這時候的我並沒有插滿信用卡的G2000銀包，我有的只是塞滿了足球明星卡的One Piece銀包。

即使如此，我還是打開銀包一看。

不出所料，整個銀包就有一張二十元正。

多謝唔係開心絲
你保護咗我個肝唔洗再等落去

係你喇,出嚟啦！九公！

為免大家再發功一下爆上90正皮 我交待一聲我準備做埋啲嘢就休息啦
多謝大家又創造奇蹟令我爆多咗兩更
有大家我相信我好快要食卡士蘭補肝

不過真心多謝大家陪住新手成長 一直有人lm有人回覆
以前做讀者都唔覺有咩特別 但而家就發現自己會好重視每一個人
所以多謝每個留comment正皮嘅巴絲

聽日會繼續一日兩更
當然大家可以用90正皮又嚟迫我加更

唔洗客氣，故事情節的確寫得幾吸引，值得支持

多謝你希望繼續吸引到你睇落去

兄弟的用途

多謝你咁講啊
其實由我寫呢篇故開始我一直都覺得有人會咁諗, 有人講就可以答下
若然大家願意睇落去, 首先會發現呢篇故想帶出嘅同求婚大作戰好唔同, 雖然阿軒同健三都係退縮, 但背後原因好唔同, 而阿晴亦都係, 之後會慢慢解釋
其次, 呢個故發展落去, 就會發現其實唔止係穿越咁簡單
所以, 我同意呢個故有求婚大作戰嘅感覺, 甚至我有時都係聽住佢首主題曲嚟寫
只不過希望鍾意呢個故嘅巴絲可以有耐性睇落去, 因為呢個故慢慢會滲出我自己想講嘅嘢

所以, 好多謝有意見同睇法嘅人會講出嚟
我始終係新手, 寧願可以交流下傾下, 都好過無啦啦又多過負皮

加油樓豬，創作從學習模仿開始，期待你故事之後嘅情節

多謝倖存巴
寫作唔容易

係九公個銀包

大家早晨
今日繼續一點左右會出第一更
而90正皮一出現 就會盡快補多更
新讀書隨時lm俾我同你say個hi啊

Btw 唔知大家有冇去過Christmas ball
樓豬我只係去過一次 所以情節完全係ff出嚟
印象中嘅Christmas ball只係同一班仔吹水同講下啲女點

P 牌仔手動正皮

加油!
等你更新

早晨等睇故

樓主加油 寫得幾fun

Hello尋覓巴

多謝你就快有文睇啦

（十二）續
「你唔好賣張卡俾人，你等我，我一定翻嚟！」我肯定地對Buffet說。

「緣份呢啲嘢話嚟就嚟，話走就走，你想捉住佢，你就要快啦。」Buffet像是看著一個落入圈套的獵物，欣喜地看著我。

而我，也確實是一隻毫無選擇的獵物。

錢銀問題，從來九公和蕭揚也會是好幫手。

但當我看著九公正忙於拿著他手上的「同花順」在舞池中「獵食」時，我決定向蕭揚求救。

「三百蚊買一張卡？不如我出去買十副啤牌俾你啦。」蕭揚聽了我的敍述，不禁眉頭一皺。

「親愛嘅主席，而家江湖救急啊！唔係個個都好似你咁一個人企係度都有人搵㗎嘛！」我氣急敗壞地說。

「你又講得啱，啱啱係咁有一大堆女仔堆嚟問我拎住咩牌，都唔知咩事。」蕭揚漫不經心地說。

「咁你而家救唔救我啊？」我無奈地說。

「得啦，帶我過去俾錢啦。」蕭揚放下手中的雜果賓治，掏出了真皮的Gucci錢包。

果然，兄弟就是兄弟。

若然因為今天的事，最後我與阿晴能夠成為一對，我一定會爽快地在新年給予蕭揚一封大利是。

「咩話？五百蚊？」我這次真的叫了出來。

「真係唔好意思啦，因為啱啱你走一走開，就有十幾人過嚟問我買呢隻Ace。咁經歷完需求增加之後呢，呢張Ace有少少週期性增長都係好正常嘅。嗱，我份人就好講信用嘅，我專登都等埋你俾你買先㗎啦！要唔要緣份，就睇你啦。」Buffet露出的笑容，讓我確信他長大後必定會成為一個奸商。

「唔知道呢個舞會嘅主辦人知唔知道有人非法炒賣啤牌呢？」這時候，蕭揚就突然說話了，「如果佢知，我相信你呢門生意一定做唔到落去。」

Buffet一聽，眼鏡的鏡片再次亮光一閃：「你想威脅我？」

「唔係威脅，係提醒啫，因為我咁啱同主辦人都幾熟。」蕭揚雙目銳利地看著Buffet，但臉上仍然是灑然的笑容。

「我話你哋知，呢張係全場最後一張Ace，所以我一蚊都唔會減俾你。但如果你破壞我生意，我就會即刻撕爛再吞咗張Ace。到時候我無錢，但係你都唔洗旨意同你鍾意嘅女仔跳舞。你係咪想一拍兩散啊？」Buffet咬牙切齒的，似乎完全不打算退讓。

「係。」蕭揚竟然比我更快出口回答，我完全來不及捂住他的嘴巴。

果然，遇上倔強的人就是傲氣比天高的蕭揚的死穴。

「我而家就撕俾你睇！」Buffet雙指已放在Ace卡的邊緣。

「咁我而家就去搵主辦人啦。」蕭揚雙手一攤，一款毫不在意的樣子。

當然，因為在意的人是我啊！

「我撕啦！」Buffet的雙指微微用力，我看著卡上出現了一絲的裂痕。

這道裂痕，彷彿就在撕破著我與阿晴的緣份。

難道，這次的歷史正是要再一次印證我與阿晴的有緣無份？

下一更就到夜晚啦
睇下上唔上到90正皮加多更

午更唔知係咪少人睇呢？

笑死，三百蚊一嘢上到五百蚊

加油樓主，幾好睇

G持

揾九公咪好囉,唉

多謝新讀者

多謝夢幻巴

棋差一著

取消啤牌
開始Free-for-all

睇緊加油

90正皮咗
多謝大家 轉頭加更

留名
睇到尋秦記笑咗諗到遲下主角喺緊急要死神幫拖嗰陣喺條街大叫 天命最高！！！

（十三）

「你嘅。」蕭揚冷靜地將得來不易的Ace交到我手上。

「多謝你啊主席大佬！」我滿心感激地接過這張Ace，感覺就像是重新獲得了與阿晴的緣份。

剛才蕭揚與Buffet的對峙，最後結束在Buffet的投降上。

Buffet畢竟是個生意人，竟然在與蕭揚劍拔弩張的一刻來個情緒一百八十度反轉，堆起笑臉地道：「不如咁啦，張卡我俾咗你就算啦，但你就唔好阻我做生意，大家一人讓一步呢？都係想搵啖食啫，犯法啊？」

蕭揚嘴角露出了一絲勝利的微笑，心知對方果然不欲為一張卡而破壞整晚生意，所以便打蛇隨棍上地說：「咁又唔得，你話哂想做生意，我哋無理由免費攞走你張卡嘅。」

說著，他一手把Ace取去，一手在Buffet手中放下了一張二十元紙幣，接著就拉著我揮長而去。

我在轉頭前看到Buffet一臉吃虧不憤的樣子，心中為這奸商終於遇上勁敵而暗暗偷笑。

「我都唔明，點解你寧願俾三百蚊，都唔直接去搵個女仔跳舞？」蕭揚重新拿起自己的雜果賓治，喝了一口。

「咁呢個係遊戲規則嚟㗎嘛。有張卡去搵個女仔，先顯得有緣份嘛。」我暗裡埋怨蕭揚的不解風情。

「如果你所相信嘅緣份可以用錢買到，咁呢種緣份都無咩特別啫。」蕭揚用過份成熟的口吻說道。

「算啦，你都唔明緣份呢啲咁浪漫嘅嘢㗎啦，我去搵人跳舞先！」我知道反正是說服不了蕭揚的，所以還是把握好手上的Ace卡，出發邀請阿晴共舞吧。

舞池內衣香鬢影，紅男綠女都陶醉在音樂與浪漫氣氛當中。

此時的背景音樂是一首爵士版的Wonderful tonight，正好配襯著場內年輕男女的輕快舞步，腳印踏在搖曳的燈光之中，與背景的浪漫音樂配合得天衣無縫。

而我在漫舞的身影當中遊走著，眼角突然瞄到一縷紫色身影在前方匆匆帶過。

在我記憶當中，場內身穿紫裙的女生為數甚少，所以我二話不說，馬上就跟了上去。

可惜在舞池之中，一對對男女尤如八陣圖般左移右轉，身陷陣中的我左閃右避才能勉強地跟上前方的紫影。

那紫影一直向前走，比我更快一步地離開了人群。

我一邊擺脫著舞池中的痴男怨女，一邊用目光緊隨著那紫影。

當我愈看得專注，我愈肯定前方的紫影就是阿晴。

終於，我成功從舞池中脫身，然而阿晴卻已經走到了舞會的大門前。

她面上露出了燦爛的笑容，而眼光，卻是朝身旁看去。

因為燈光昏暗，我只能勉強看到她身旁站了一個身形近似男生的人，可是卻只見其大概的背影，連外貌和衣著都看不清楚。

就在我想上前看個明白之際，阿晴卻跟著那個男生走出了舞會。

我看著手中得來不易的Ace卡，也看著不遠處的舞會大門。

到底，這Ace卡仍然是我真正能夠打開緣份，尋著幸福的大門嗎？

咁就正

多謝尋覓巴

諗起都好笑尷尬味出哂嚟

多謝大家陪咗我第四日，送到個故上90正皮
為咗多謝大家一直加更正皮唔俾我停手，亦多謝好多人為我lm打氣加油，如果今日內到100正皮，今晚會加夠兩更
期待大家發力催更，我先同定個肝講定對唔住

巴打加油
幾好睇

左手拉呀晴埋嚟又令佢左肩碰到自己右胸個動作唔會好“kick”咩？

係喎我左右不分
巴打心水清

帽事嘅

表哥姐,帽事嘅

應該係佢之後個老公

男主好慘，知道一回事，見到另一回事

有時知道未來穿越 都未必代表係好事

之後男主角受唔住跳海，女主角穿越救佢

唔係大學先識㗎咩

無限輪迴

心水清

其實女主一直等緊男主,但係等到大學發現等到下世都未等到

所以面對鍾意嘅人一直無表示可以點呢？

Btw今晚會十一點幾出埋夜晚一更，之後就睇下有冇可能上到100正皮加多兩更

就快出更 有無人睇緊
話說通常好似夜晚正皮都會多得快啲
今晚會唔會一出出兩更呢
我怕大家誤會一更兩更嘅意思, 我先解釋下我一更大概有千五字左右
希望都滿足到大家

等緊你

（十三）續
這一刻，我的雙腳釘在了原地，一動也不動。

我感受到，我的心一直在催著我前去看個究竟，但我大腦的保護意識卻勒令我的雙腳在原地停下。

只因誰也不知道，在門外我將會看到什麼情景。

這一段是在我回憶中並沒有的情節，所以我也不知道事情到底會如何發展。

在原地內心交戰了很久，我最後決定不再追上前去。

我承認我很怕接受衝擊性的真相，例如是阿晴其實早在聖誕舞會中已秘密地交了男朋友。

就像當年，當阿晴宣布她正式有男友的一刻，我可是被狠狠地打擊得在內心頹廢了一段長時間。

所以，若然現在我還有七次穿越時空的機會，我情願將希望投放在下一個回憶載點，也不願意在此時承受一蹶不振的風險。

於是，我選擇了垂頭喪氣地走回去找蕭揚。

當我回來的時候，卻發現蕭揚身邊多了兩人，一個是春風滿臉的Aiko，而另一個卻是素未謀面的男生。

在現場偶爾明亮的燈光可見，這男生的帥氣程度並不下於蕭揚。

「你朋友啊？」我一邊友善地向那男生點頭，一邊對蕭揚耳語說。

蕭揚尚未回答，Aiko卻搶先開了口：「阿軒，呢位係我啱啱嘅跳舞partner，佢叫Max。」

我不可置信地看著蕭揚，而蕭揚則表示明白我此刻心情地點頭。

我的不可置信是有原因的。

首先，要介紹一下Aiko的外表。

基本上嘛，糖妹的大眼睛，周子瑜的高鼻樑，石原里美的豐厚雙唇，加上高海寧的誘人身材。

Aiko都是沒有的。

但若然把句子重組一下，周子瑜不帶大眼con時無神的雙眼，石原里美未見特出的普通鼻子，加上高海寧扁平的嘴唇，和糖妹短小的身形，那就是我所認識的Aiko了。

所以說，Aiko在外貌方面，即使作為她的好友，我也只能誠實地評價為不好看。

所以，如今她身邊竟然是一位顏值超高的男生，也難怪我會有不可置信的反應。

「不如我哋去跳多part舞啊！」Aiko用撒嬌的聲音說道，而旁邊的男生也欣然點頭，輕輕讓Aiko 繞著自己的臂彎，然後就步往舞池了。

「到底係呢度啲燈太暗，定係個男仔嘅口味比較獨特呢？」我還是未能平伏自己驚訝的心情。

「我睇咗成晚，我見到Aiko由一開始引個男仔傾計，到慢慢熟絡，再有傾有笑，然後先再到一齊跳舞。或者，呢個就係佢努力嘅成果呢。」蕭揚滿意地笑說，然後把目光轉向我，「咁你呢？」

我洩氣地搖了搖頭。

「俾人拒絕？」蕭揚漫不在意地接口說。

「我想搵個女仔嘅時候，我見到佢已經同個男仔走咗。」我無奈地想起了胡皓晴步出大門的畫面，「或者呢啲就係有緣無份啦。」

「緣份是一個等待的藉口，喜歡則是一個行動的理由。」蕭揚似是念詩地讀出了這句話，然後語重深長地看著我，「如果你只係想證實同對方有冇緣份，咁你就留係度等啦。好似Aiko咁，或者佢就係知自己同嗰個男仔唔會有緣份，所以佢先努力咁去試同行動。」

看著舞池中的Aiko與那英俊的男生翩翩起舞，我明白了蕭揚的意思。

（十三）續
同時間，我在心裡暗罵自己，總是在面對阿晴的事上顯得過於被動。

對於學生會、學業、甚至面對是朋友和工作，我都總是一個樂觀而勇往直前的人。

只是在愛情的事上面對著阿晴，我總是猶豫不決，口是心非。

或者是因為我相信所有的事情即使發展再差，至少也可以有力挽救。

但在和阿晴的關係上，我總是怕有些界線一旦踏過，關係可能從此就破滅了。

愈愛，愈怕。

愈怕，愈難愛。

「矛盾只因深愛著」，確實錯不了。

然而蕭揚是對的，要證實「有緣無份」，我在從前的現實中已經證實夠了。

我這次的穿越時空並非為了再一次經歷失望而來。

如果緣分成為了一個我停濟不前的理由，我情願我和阿晴之間沒有緣分，那麼至少能迫得我要盡全力地奮力一試。

我毅然地向蕭揚點了點頭。

蕭揚則向我做了一個舉杯的動作。

然後，我就向舞會的大門走去。

我深信，推開大門之後，門後有著一切的可能。

但是，奮力一試的意思，就是背水一戰，不再猶豫。

我手握門把，然後用力推了出去。

外面的暖空氣和命運的安排隨門隙中穿送了到我面前。

而我，決心安然接受，然後反擊。

多謝一去不返巴
好開心成日有你理我

夜更出長少少俾大家睇
然後睇下今晚訓之前過唔過到100大關

仲睇緊，快啲一百啦。但係唔知點解啲咁好既故係紙言又紅唔起

歡迎又多謝你

好多謝尋覓巴你欣賞啊
其實我都未掌握到連登嚟講一個故紅係真係慢慢儲
定真係會有突然爆紅嘅呢
呢個post我見有幾位都係其他故作者 有機會分享下 新人想學下嘢

我會寫定先㗎
睇下今晚有冇機會100正皮啦

我都唔知，其實我同你一樣都係第一個故，我瞓個覺紙言就上左熱門加一萬view，可能因為我寫左甜掛，但係就狂咁被人叫寫成重甜啲野囉。

唔寫甜黎講你算快同好啦應該，祝你成功。

留名支持

多謝你鼓勵我會繼續努力寫落去

多謝你啊線雙線絲

正皮仲差三個
不過大家都可以放心，文寫好咗，聽日一到100正皮都要補翻兩更
睇下呢個鐘內有冇多三個先

快啲100啦

正 lm

寫住文等到一點

多謝lm歡迎你

今晚仲會唔會有文？

差兩個正皮就有
辛苦大家等多等
集氣集氣

100啦

夜晚果然係充滿奇蹟
多謝大家 等一等 即刻出夠兩更
長氣多講一句 多謝大家帶呢個故衝破100大關

（十四）
門外是空無一人的。

既看不到阿晴，也不見有男生的蹤影。

難道兩人是已經離開了嗎？

不過既然都走出來了，就努力地找一下吧。

我緊握著手中的Ace，慢慢在舞會的外圍打圈。

這繞圈的步伐，讓我想起了與阿晴這些年間的關係。

我們也像是各自在打圈，她總是在前方走，而我總是在她背後。

她速度不變的一直繞圈，所以她沒有發現我。

我一聲不發的跟著她走，所以我沒有發現過。

兩個人，就這樣一走一跟，明明相距很近，卻總是沒有碰上。

可能，她從來都知道我在背後，卻不敢回頭面對。

可能，我早就應該呼叫她的名字，可惜我也在怕。

這到底，算是有緣或是無緣呢？

我繞了兩圈，什麼身影都看不見。

於是，我就在舞會門前的梯級坐了下來。

是夜無星，天空顯得格外暗淡。

我在想著，若然穿越時空就是上天為了給我一次追回阿晴的機會，那麼，恐怕我要令上天失望了。

或者蕭揚是對的，緣份是一個等待的藉口，喜歡則是一個行動的理由。

可惜，我只是行動得太慢，一直以來都太慢了。

但既然下定了決心，即使遲了，只要舞會一天未完，我還是可以有行動的機會。

我看著手中的Ace卡，一張象徵著緣份的卡。

可惜地，它現在只是一個無力的證明。

所以，我也不需要它了。

我輕輕的把Ace卡挾在拇指、食指與中指之間，然後食指輕彈一下，Ace卡就如陀螺般向著前方旋轉式地飛遠，直至沒入黑暗之中消失不見了。

因為即使我和阿晴沒有任何緣份，我還是要與她共舞。

即使我們沒有緣份，我還是要追到她。

只要有這份覺悟，就不再需要用「緣份」來自我激勵了。

所以現在的我需要做的只有一件事，回到舞會之中，堂堂正正邀請阿晴共舞。

即使緣分反對我們在一起，我還是有抗拒的權利。

每日都上黎睇有冇文

（十四）續
就在這時，一把清脆而熟悉的聲音這時在我背後響起。

「先生，亂拋垃圾要罰一千五百喎！」

我立時轉過頭去，阿晴正似笑非笑地站著。

「點解你係度嘅？」我驚訝地問，但內心其實是暗自高興的。

「呢個問題好似應該係由我問你喎。點解你會坐喺舞會門口呢？」阿晴狡黠地笑著。

「裡面太多女仔圍住我有啲焗啊，所以咪出嚟涼下風囉。」我裝作隨意地答，順道擺出了一個享受涼風的表情。

「哦......原來係咁。」阿晴的語氣是明顯地不相信我的解釋，不過她也沒有追問，只是整理一下裙子，就在我身旁坐下來了。

「你啱啱，唔係跟個男仔出咗嚟嘅咩？」我趁機試探地問。

「乜原來你見到㗎。」阿晴笑著說，「講起嗰個男仔就好笑，佢神神秘秘咁叫咗我出嚟，我仲以為咩事，點知一出到嚟，佢竟然話想出錢買我張Ace卡。我問佢買嚟做咩，佢竟然話呢張卡好值錢喎，你話好唔好笑啊！」

「嗰個男仔，係咪戴眼鏡，成日笑到好似保險sales咁㗎？」我心裡浮現出唯一一個可能會做此等莫名奇妙事情的人。

「係啊，你點知嘅？」阿晴好奇地問。

Buffet！原來一切都是你搞的鬼。

害我以為阿晴被外校的男生帶走了，但原來竟然是Buffet這個奸商裝神弄鬼。

「我見反正我又無咩興趣想同人跳舞，所以咪收咗佢二十蚊賣咗張卡俾佢囉！」阿晴滿不在乎地說，但我卻在心中暗罵了Buffet這奸商無數次。

不僅罵他害我白擔心了一場，更罵他竟然用二十元向別人買卡，但卻用五百元在場內出售，果然是成為未來奸商或高官的好材料。

只不過回想起來，性格向來低調的阿晴，確實並不似會享受聖誕舞會這類忙於交際的活動。

她的性格向來都是相對慢熱的，除非是面對著相熟的朋友，否則她都是會靜靜地待在一旁，留心聽著大家的互動。

只不過，慢熱的性格也為她帶來了更多的觀察機會，所以她總會留意到別人忽略的事情，然後悄悄地為別人將過失糾正過來。

正因為她是如此的低調，所以她從來都不是一個注目的角色。

可是，作為一個與她共同成長的伙伴，我卻深深被她的溫柔和細膩所吸引著。

或者是因為世界上耀眼奪目的人實在太多，而我心底卻反而享受一道溫暖適意的光線。

而這道光線，正是來自阿晴的身上。

「咁你呢，做咩無啦啦掉咗張卡走？」阿晴用手拓著下巴，臉上被推出了一小撅肉，剎是可愛。

「我都搵唔到有興趣嘅人跳舞，所以，張卡唔要都無所謂啦。」我聳一聳肩，靜靜而貪婪地偷看著阿晴可愛的樣子。

「唉，咁我哋今晚真係嘥咗啲入場費啦。」阿晴長嘆一口氣，仰望著天空。

正當空氣中還殘留著阿暗可惜的語氣時，一陣音樂的前奏打破了寧靜。

我一聽這音樂，便知道這是舞會程序表上的最後一首歌，Nothing’s gonna change my love for you。

而我知道，這就是我倆命運要出現變化的序曲了。

「今晚都未完，起身跳舞啦。」我突然一躍而起，把阿晴嚇了一跳。

「仲跳咩啫，我連張卡都賣咗啦。」阿晴無奈地說。

「有卡嘅就係入面同有卡嘅跳，無卡嘅，咪係出面同無卡嘅跳囉。」我笑著說，然後向還在坐著的阿晴問：「胡小姐，請問你有冇卡呢？」

阿晴一聽，馬上明白了我的意思，然後笑著搖搖頭。

「咁就啱啦，我都係無卡嘅人，咁......May I?」我紳士地向阿晴伸出了右手。

阿晴笑了笑，輕輕把手放了在我手中，這輕柔的觸感，一時間讓我不期然地用力地把她的手握住了。

她的手輕放在我的肩膀上。

我的手小心而君子地搭著她的腰間。

我看著她。

她看著我。

「你識跳舞？」阿晴在近在咫尺的距離，讓我感受到她吹氣若蘭的氣息。

「我唔識啊。」不知為何，我感到臉上熱熱的。

「咁我哋點跳啊？」阿晴笑了起來，近看，就像在面前盛開的秋菊。

「隨心。」我不再說話，輕輕踏出了第一步。

沒有卡牌所證明的緣份，就像在現實中我和阿晴並沒有在一起的緣份。

突破沒有卡牌的框架，也像是來自現代的我突破了時空的限制與過去的阿晴共舞。

現實中的框架早已太多，何必在愛情之中又再加一個呢？

原來我們之間需要的不是一張卡牌，也不是緣份的證明。

我們一直以來需要的，只是敢於一起的決心。

一切隨心。

跑完兩更
多謝俾正皮嘅大家俾阿軒同阿晴共舞嘅第一次喺今晚出現
希望大家鍾意呢兩更嘅呢一段

下次再加更就係110正皮啦
大家今晚好好休息 聽日繼續追故
鍾意呢個故嘅希望可以留個正皮 或者歡迎隨時lm俾句加油我
我會盡力覆哂每個lm

正！

無見幾日啦今日子絲
多謝支持

唉,兩個都唔敢行第一步

唉, 其實都好常見, 大家都係估估下

又有得睇

突然諗到又估下先，關鍵字係無力/輪迴？女主同男主其實已經穿越好多次，大家都係交替生活方式，如:結左婚，唔開心咁，最後都係自殺，希望下一個人（男主/女主）可以俾到一個更好既自己。

但係自殺之後會無哂記憶，所以全部野都只係輪迴。

追到live,新讀者lm

手動催更

Pushhhh

幾有創意嘅估計

歡迎你啊

應該好快110

多謝幫推

我係109喇 樓豬加油啦

多謝音音絲

多謝大家上到110正皮啦
今日暫定三更（兩更正常，一加更），大概會係中午一更，夜晚兩更
當然大家可以唔洗停手正皮同lm，因為上到120正皮又會加多更

多謝想追故同鍾意呢個故嘅人
我會努力滿足大家想追故嘅願望

感人

好想知女主係咩原因大個同校長結婚

多謝支持
阿軒同阿晴之後嘅經歷希望更感動你

佢未來老公同校長同名啫
未去到同校長結婚咁重口味

你都冇交代過
以為校長咁勁溝自己學校啲學生

師生戀聽得多
校長溝學生我都未聽過

上面唔好quote文

可能個校長姓湯

第一次穿越果陣咪交代咗囉

諗起之前大陸有新聞啲咩學院院長食學生妹

有錢咩都得

一去不返巴成日都好心水清

有錢就腿張開

竟然估唔中，我又細心啲睇一開頭，女主話，如果一陣真係有個仙女上嚟問你嘢，你記得要誠實，試下可唔可以換到一個擁有更加好嘅人生嘅我。

所以我估係輪迴囉，咁都唔中

多謝尋覓巴認真估劇情啊
你好勁 知道故事唔係表面咁簡單
但可能因為暫時只係出咗少少 所以難估啲
之後線索慢慢出 就會睇透少少

同埋為咗大家睇故體驗 我都盡量唔答實估劇情嘅cm
怕一答就等於劇透咗

今日一點左右出文 大家到時見
睇下有冇機會上埋120正皮啊

唔好quote文啦搞到我以為有新文

btw新讀者lm

歡迎你啊
嚟得啱時候 就快放lunch 出文

小推

（十五）
我們擺好了似是而非的起步式，然後開始跟著舞會內的音樂，輕輕踏步。

“If I had to live my life without you near me,
the days would all be empty,
The nights would seem so long.
With you I see forever oh so clearly,
I might have been in love before,
But I never felt this strong.”

我與阿晴的舞步都走得生硬，兩人都低著頭小心翼翼地避免著踏到對方。

然後，一不小心，因為阿晴一下錯步靠前，反而是我們的頭先撞了一下。

阿晴一邊摸著頭，一邊連連點頭抱歉。

我笑著說不介意，然後再次和她試著踏出舞步。

每一步，都讓我想起中學的美好回憶。

每一步，都讓我想起與阿晴錯過的過去。

失去了她的日子，白晝曾經空虛，晚空曾經漫長。

可是，現在，我卻重新握住了阿晴的手。

“Our dreams are young and we both know,
They’ll take us where we want to go.
Hold me now, touch me now,
I don’t want to live without you.”

如此靠近的阿晴，還有她被我握在掌中的手，這些都是記憶中沒有的片段。

即使在黑夜之中，但因為與阿晴如此靠近，所以我才看得清楚，阿晴的臉頰上早已紅暈緋現。

即使相隔仍是有點距離，可是，我好像仍可以感受到她臉龐上的熾熱。

我感受到，我真的很喜歡很喜歡眼前的她。

中學時曾經喜歡。

現在也一樣喜歡。

“Nothing's gonna change my love for you
You oughta know by now how much I love you
One thing you can be sure of
I'll never ask for more than your love”

當我們舞步漸熟，漸漸可以將目光從地上移開，卻又因為尷尬，所以阿晴在刻意地凝視著我的肩膀，而我也只敢偷偷地看一下她害羞得動人的臉。

偶爾我們稍為鬆懈，不小心四目交接了，我們又會馬上把目光移開，然後臉上各自忍不住露出羞澀的笑容。

“Nothing's gonna change my love for you
You oughta know by now how much I love you
The world may change my whole life through
But nothing's gonna change my love for you”

我的世界，由中二開始，就多了阿晴的名字。

也是從那時候開始，我的世界就只剩下了夢想，還有阿晴。

或者說，阿晴就是我的夢想。

我的世界，因為她而失落過，狂喜過，甚至現在因她而翻轉歷史。

即使經歷了許多，但看著現在眼前的她，我覺得一切都是值得的。

「你仲唔多謝我邀請你跳舞？等你啲入場費無咁嘥啊。」我一邊看著近在咫尺的阿晴，一邊說著笑話，只因我想更近地看到她那動人的笑顏。

「咁點解，我好到往事不計咁同連卡都無嘅你跳舞，你又唔多謝下我呢？」阿晴一邊反譏，一邊連自己也笑了起來。

同樣是「咁點解」的問題，但這次的問題，甜得過份。

唔該八月絲

主角同健三一樣 好想打鳩佢

今日呢段係聽住呢首歌寫嘅，大家如果想多啲意境，可以聽住嚟睇多次

睇落去就會發現唔同

直接攬落去啦屌

大家都好粗暴直接

中午一推

Thanks 尋覓巴

嗚呀
好青春

又係「咁點解」呀

妖係Office 食食下lunch 睇到流馬尿
諗起中學都有個好pure 好true嘅女仔叫呀晴
咁就代入左
好好睇樓主加油

男人心一字馬

多謝藍色巴
好抱歉勾起你嘅傷心回憶

得閒又上嚟望下，差一個就120正皮啦

正皮

多謝你
120啦
轉頭加個更先
有冇人得閒睇

樓主有文出一定得閒睇

（十五）續
正當我打算再以一句笑話回答阿晴時，阿晴原本踏著舞步的雙腳卻突然停下，差點就把我絆倒在地。

我好不容易地穩住了身子，看著突然收步的阿晴，她的樣子看來有點晃神。

「阿晴？」我叫喊了一下她的名字，阿晴才回神過來。
「你無事嘛？」我關心地問。

「哦，無事，可能我掛住講嘢分咗心。」阿晴吐舌地笑了笑。

在悠揚的音樂下，我倆都沒有繼續生硬的舞步。

我們就像一尊連體的雕像，在夜光灑落的地上凝住了舞姿。

我靜靜地，看著眼前的阿晴。

一個自己曾經失去過的她。

一個似乎可以重新再擁有的她。

若然世上真的有一輩子都看不膩的風景，我想，那就是阿晴此刻的樣子。

浪漫在空氣中無限地瀰漫，但是音樂還是在有限中回歸靜止了。

音樂一停，空氣顯得格外的寧靜。

「我...入翻去搵Aiko啦。」阿晴的語氣中滲透著她的尷尬。

「哦...好啊。」我連忙點頭，因為我發現自己也試著以極強的心跳速度來降低尷尬。

「你...你未鬆手啊。」阿晴聲如蚊納，在寧靜的夜裡一樣容易聽見。

「唔好意思。」我這才發現原來我握著她手的手一直並未鬆開，也許心裡的我正享受著這實在的幸福感。

我臉上一熱，連忙把手一放。

阿晴害羞地把手收回，然後慢慢地向舞會大門走去。

可是走到一半，她突然又回過頭，然後說：「你可唔可以應承我一樣嘢？」

我看著她繞手到背後，一臉正經的樣子，心裡不知她有著什麼打算，不過還是點了點頭。

「搵次機會等我哋一齊去學跳舞，然後我哋一齊跳一次唔會撞親頭嘅舞好唔好？」阿晴說到這裡，裝認真的樣子一下子破功，變為一臉嫣然的笑意。

「好啊，我會戴定頭盔等你。」我笑著回答，然後阿晴滿意地點點頭，就此轉身而去了。

看著阿晴紫裙飄然的身影，我內心感到了一陣釋然。

即使過程驚險，但直到最後，我還是完成了與阿晴共舞的願望。

不過，我應該把握機會就在今晚順道跟她表白嗎？

就在我還在考慮當中的時候，阿晴已經在前方打開了舞會的大門。

大門一開，裡面就有一道異常的強光照射出來。

這道異常光亮的強光一照，就把我整個人都包圍起來了。

我知道，這是代表這個回憶載點又完結了。

到底這次的強光會把我送回現實，代表著阿晴已經獲救；還是我將要繼續這個時空旅程，逐點逐點去修正我與阿晴的過去呢？

說真的，我知道自己的內心還是希望可以繼續這一趟時空旅程。

即使未知道我與阿晴連繫的「關鍵詞」是什麼，但這兩次美好的經歷，讓我希冀再走下去，旅程都會是美好的。

而美好旅程的終點，就是讓阿晴獲救。

這時候，強光剛好加強了一點，我正好閉上了眼。

同時期待著一個新的目的地。

留名，人手正評，但係發覺唔應該上堂個陣睇睇到個鼻紅晒，好彩有口睪擋住

尋覓巴

多謝你g持

口罩咩都遮到 我就用嚟遮醜

唔夠喉

因為到120正皮，今晚仲有兩更
睇下有冇可能到130正皮再加更

Btw
第二章「生死就決定在一張撲克牌嗎」完咗
今晚開始第三章「生死就決左在詩詞歌賦嗎」

樓主好勤力

樓主就嚟爆肝

呢個星期得閒加下更 之後可能無咁多時間
希望大家到時唔好介意追慢少少

呢幾晚爆咗一半

唔好迫自己太緊呀，怕你棄故呀

多謝你關心我啊
我過埋今個星期應該會出慢少少
所以加更可能會要求高咗 希望大家體諒
我可以出會盡快出

留個靚名

留名支持樓主
好好睇

我睇到呢度都即刻諗到「遺憾」
咁啱呀ching

多謝你啊會俾心機寫落去

歡迎巴打加入劇情討論區

如果真係咁多人估中樓主會唔會偷偷地改

梗係唔會
不過關於劇情嘅我就留俾大家幻想討論下先
我插嘴開估就無癮

舞會果度好甜好純啊
冇去玩舞會

去咗都係stand one night

我只係去過一次 我都想似阿軒咁

I know that feel

11點出夜更

篇文幾好睇
奸爸爹

會唔會可能以前呀軒都有死過

多謝捱夜絲支持

歡迎加入估劇情行列

（十六）
強光退去。

雙眼張開。

眼前，是三對跟我臉相隔不到十厘米的眼。

這三對眼的主人分別是蕭揚、九公和Aiko。

看著他們稚氣仍在的模樣，似乎我依然停留在過去之中。

換言之，我是來到新的回憶載點了。

「有結果啦？」蕭揚認真地問我，然後身邊的九公和Aiko也以充滿期待的眼神看著我。

「咩結果啊？」我一時未了解清楚當下的情況。

「搞錯啊，你合埋眼咁耐原來咩都無諗過？」九公苦笑地搖頭。

「咁即係點啊，到底買黑森林定抹茶芝士啊？」Aiko也是一臉煩惱的。

在我還未搞清楚什麼情況之下，我環顧四週一看，這處的裝修非常簡單，舉目看去就只見到無數的書桌。

而我身邊到處都是一個個低著頭看著書本，或是埋首在一堆堆試卷中的人。

這個環境在一瞬間勾起了我慘痛的回憶，因為這地方正是我中六dse公開試前常去的自修室。

「黑森林啦，好似穩陣啲喎。」九公他們三人好像已經不打算理會我，繼續自說自話起來。

「但係抹茶芝士係新味喎。」Aiko苦惱地回應著。

聽著他們的對話，我開始慢慢地聯想到在回憶中的某一天。

為了證實我的想法，我從褲袋中拿出電話一看。

果然，中學時代的iphone4顯示，今天是27/2。

所以跟我的猜測相同，今天，就是阿晴18歲生日的日子。

這一天對我來說是頗深刻的，因為今天阿晴的反應令我甚為難忘。

在回憶中的今天，我們四人在party room為阿晴預備了一個生日慶祝。

禮物挑選了阿晴最喜歡的Melody系列，而蛋糕則是選了保險的黑森林。
整個晚上中，阿晴都是笑意盈盈的，可是，我總是覺得她跟平日有點不一樣。

具體一點來說，就是阿晴整晚都似是在強顏歡笑，似是心裡藏著了什麼秘而不宣的心事。

到底是禮物選得不稱心，蛋糕選錯了口味，還是有著其他原因呢？

可惜的是，我並不知道。

因為即使我察覺到阿晴心情的不妥，但當天我並沒有關心她。

或者說，我是怕一旦關心了，最後令她的壞心情一湧而上，反而破壞了整晚慶生的氣氛。

所以，到底18歲生日這天的阿晴發生了什麼事情，至今還是一個未知之謎。

即使事後我有問過蕭揚三人是否有同感，但三卻不約而同地表示沒有覺得阿晴有任何的不妥。

難道我與阿晴之間的「關鍵詞」就是「懸疑」，所以回憶載點才會帶我回到這天，了解當年我未明白的事情真相？

先出一篇，做埋嘢夜少少出埋另一篇
繼續鼓勵大家如果鍾意個故，可以俾個正皮或者lm支持
樓主與樓主的肝在此感謝

睇你果故,成日係度諗點解男女主都唔踏出第一步,但係諗下諗下發現自己之前都係咁,我同條囡都唔肯講,晚晚係度互flirt到三四點,但係就係唔講最重點果句我鍾意你,叫佢做我女朋友,拖下拖下,最後大家無再聯絡,而家越諗越頹,越後悔

我有少少覺得「咁點解」嘅答案就係「驚」。
因爲怕做咗啲咩之後嘅後果 所以寧願後悔都唔踏出一步。

我都係咁諗呀

其實唔係做戲, 現實都好多呢啲人
明明外人睇落好應該一齊, 但最後偏偏無一齊到
有時就係差一句

十二點半左右會出埋今日最後一更
睇下今晚過唔過到130正皮嚟多更啦

關鍵詞會唔會係「咁點解」

有人咁估過

驚，其實抹殺咗好多夢想、愛情、希望

新讀者留名
巴打 我駛唔駛入定D卡士蘭俾你?

多謝充滿愛心嘅新凍檸賓巴
睇下今晚洗唔洗加更先答到你

關鍵字係 「愚蠢既人類」

咁最後阿軒應該會同死神一齊咗

（十六）續
不過不管如何，根據前兩次穿越的經驗，當前該做的事，理應是盡可能先把歷史改變，然後暗地裡進行追求阿晴的計劃。

「我諗到啦，一於買抹茶芝士味啦。」我突然開口，蕭揚三人同時望向了我，「以我對阿晴嘅認識，她一定會喜歡抹茶味。」

我這話可不是信口雌黃，只是他們三個還未知道，在不久的將來，香港將會開遍一家又一家的抹茶專門店，而阿晴亦將會熱衷地嚐遍每家的抹茶雪糕。

所以，我建議的抹茶味不但可以符合阿晴喜好，同時又可以改變歷史，正是一石二鳥之效。

「你肯定？」Aiko用刺探式的眼神看著我。

正當我再要回應時，突然蕭揚刻意低聲地說了一聲：「翻嚟啦。」

此話一出，九公、Aiko與蕭揚自己同時坐下，兼且拿起桌上的書本，臉上已轉換成認真苦讀的樣子了。

雖然我未知他們在幹什麼，但我也連忙坐了下來，有樣學樣地隨手翻起了桌上的一本書。

不到片刻，我就明明了他們在急什麼，原來是阿晴回來了。

作為今天生日的主角，阿晴並沒有刻意地打扮，只是隨意地穿上了休閒感覺的衛衣和牛仔褲。

阿晴對我們剎有介是的認真念書也沒有什麼懷疑，她只是一邊執拾自己桌上的書，一邊對我們說：「我走先啦，我哋今晚見啦。」

「好啊，今晚Mayday Cafe 見。」Aiko笑著跟阿晴揮手道別。

說著，阿晴也剛好收拾好了桌上的物件，然後笑著跟大家說再見。

正是阿晴此刻的笑容，讓我內心的違和感又出現了。

若要套用五月天的一句歌詞來表達此刻的違和感，那就是「你不是真正的快樂」。

那時年少的我沒有發現她的奇怪，要直到晚上的慶祝才留意阿晴的不妥當。

可是由於現在的我加倍上心，才注意到阿晴的奇怪狀態原來是從早上開始的。

「阿晴去邊啊？」待阿晴走後，我們四人又圍了在一起，九公急不及待地問了這個問題。

「唔知喎，佢都無講我聽，不過當初我約佢今日一齊溫書到夜晚一齊食飯嘅時候，佢已經講咗話今日成個下晝都唔得閒㗎啦，可能係約咗其他人慶祝掛。」Aiko解釋著。

而她的解釋，正好也提醒了我今天阿晴第二個令我心中藏有疑團的行為。
為了讓學生準備第一屆dse的來臨，學校特別讓中六學生可以不用上學，增加自行溫習的時間。

而從不用上學那天開始，我、蕭揚、九公、Aiko和阿晴每天都會相約在附近的自修室中溫習，朝九晚五，風雨不改。

但在記憶當中，阿晴就只有今天在中午時間就提早離去了。

從前的我並沒有想太多就接受了Aiko的解釋，相信阿晴應該是約了其他朋友慶祝。

可是現在的我回想著阿晴不尋常的反應，加上剛剛那感覺並不由衷的笑容，不期然讓我想到，會否阿晴現在的離開是與她今天的奇怪心情有關呢？

到底，現在的阿晴到了哪裡去呢？

跟上去
有主角光環唔驚

今日嘅文債又還哂啦
不過若然今晚過到130正皮大家仲可以睇多一更
若然唔過都無問題，聽日照舊有午更晚更兩次更文

再次多謝大家鍾意呢個故，今日見到好多人鍾意阿晴阿軒跳舞嗰part，其實樓主自己都好鍾意

相信阿晴，唔驚

秒速睇完 又吊人引

睇下吊唔吊到多一個正皮出嚟

雖然跟蹤依件事有少少黐線
但係又好似接受到
而且唔調查下又點知發生咩事呢

主角玩跟蹤大家接唔接受到

接受到 讀者都好想知到底阿晴會去邊

我見到130正皮啦!!!!
如果而家出文有冇人睇啊?
如果大家訓哂我可以聽朝一起身就出

大家接受度真係好高

有！

偏偏喜歡你巴
竟然見到你你篇故寫得超好啊

（十七）
「唔好諗咁多啦，就信阿軒買抹茶芝士蛋糕啦，希望阿晴會鐘意啦。」當我還在思考阿晴的事時，Aiko已經爽快地有了蛋糕的決定。

「如果唔啱咁點算啊？」九公擔心地問。

「咪話係阿軒揀㗎囉。」蕭揚漫不在意地說。

「就咁話啦。」Aiko和九公在未得我同意下便決定了我的命運，雖然我對我的選擇並未有擔心過。

「好，執嘢，而家出發買公仔，之後食完lunch就去買影相嘅道具同堆攞蛋糕！」對於閨蜜的生日，Aiko果然是份外上心。

在她一聲令下，我們三個男生也馬上開始行動。

「咦！阿晴本筆記喎。」九公清理好自己的桌面後就發現了阿晴遺留下的筆記本。

「你俾我幫佢袋住啦！」Aiko伸出了手，正要接過九公手上的筆記時，我卻一手把筆記搶了過來，然後說：「Aiko你今日要打點一切，呢啲嘢交俾我保管啦。」

聽了這話，Aiko也亳不介意地聳了聳肩，繼續執拾自己的東西。

而我急於把筆記拿來，原因只是難得穿越歷史回來，我想把握所有能親近阿晴的機會。

所以現在先把筆記本拿到手，到時候再還給她，這也算是一個讓她在心裡為我加分的機會。

現在筆記本已經如願以常地到手，我不禁心裡暗自歡笑。

「呢隻好定嗰隻好呢下？」轉眼間，我們已來到了玩具店，而Aiko正為著要揀選那一隻Melody公仔作為禮物而煩惱。

「不如呢隻啊，佢塊面多咗啲貓鬚幾特別啊。」九公見Aiko未有決定，便嘗試從旁建議。

「死蠢，佢梗係多啲貓鬚啦，呢隻hello kitty嚟㗎！」Aiko對於九公的腦殘行為反了一大個白眼，然後繼續為公仔的選擇而煩惱。

「嗰隻呢？」蕭揚隨手一指向不遠處。

「嗰隻係幾靚，不過呢，嗰隻叫Kuromi，都唔係Melody嚟㗎。」Aiko這次的解釋明顯就有耐性得多。

「喂！點解我同蕭揚都錯，你就淨係鬧我㗎？」九公不滿地抗議。

Aiko正要反駁，蕭揚就把九公拉後幾步說：「唔緊要啦，唔係你認錯公仔嘅錯，係個樣嘅錯啫。」

九公還想反駁，卻聽到Aiko在那邊驚喜地叫了起來：「搵到啦，就呢隻啦！」

果然，跟當年歷史中的選擇一模一樣，是一隻手捧著草莓蛋糕的Melody公仔。

「我覺得係唔錯嘅，不過呢......」這時的我把握機會，決定開口。

「不過咩啊？」Aiko追問說。

「不過呢隻阿晴好似有喎......」當然，這完全是我隨口說出的謊話，目的只是想他們做出跟歷史不一樣的選擇。

「吓真㗎？好彩你講下啫！」Aiko馬上把公仔放下，然後繼續在店內傷腦筋。

而趁著蕭揚與九公努力地幫著Aiko選公仔的時候，我定睛看著了阿晴的筆記本。

反正不是日記，裡面的內容應該不會有秘密吧。

可是，能夠認識阿晴做筆記的方法，順道懷緬一下從前讀書的內容好像也不錯啊。

我一邊安慰著自己，一邊終於按捺不住地翻開了筆記本。

熱愛中文和文化科的阿晴，連筆記也是以詩詞歌賦為主。

每頁都抄上了不下十多句的古文，然後耐心地用不同顏色的原子筆寫下註解，可見阿晴用心讀書的功夫。

就在我專心翻看這本筆記的時候，翻至一頁，突然有東西從筆記本中滑落下來。

我蹲下拾起，原來是一頁寫滿了字的筆記，那應該剛好是從筆記中脫頁了。
正當我打算把紙張夾回筆記當中時，我卻被紙張上的第一行字所吸引了。

那一行字寫著：「18歲前要完成的事」。

多謝大家又幫樓主爆肝一日

好開心個故可以嚟到130個正皮, 更加開心係有大家成日推文Lm打氣, 令呢個故可以留喺熱門上面, 呢樣嘢係我寫故嘅時4候都無諗過
呢幾日有大家催更, 集氣正皮, 樓主真係萬分感激, 但今日翻工都發現工作係有啲忙嘅, 任性咗幾日, 係時候都要做翻多少少嘢

所以由聽日開始, 一日兩更都應該無問題, 但加更方面, 聽日再話俾大家知新安排
多謝鍾意呢個故嘅人, 亦希望你地明白我好想keep住呢個故嘅質素, 唔想因為忙而破壞咗大家對呢個故嘅期望

最後, 希望喜歡呢個故嘅人可以繼續Lm同正皮, 頂住呢個故, 亦都為樓主個肝打打氣
各位晚安, 希望大家繼續睇落去, 見證阿軒同阿晴嘅愛情故事

果個就係我

18歲前有咩要做？

留名
死喇唔小心live咗

支持

我估key word係勇氣

睇睇下突然個腦自動播緊一生何求

我都係 同班啲人嗰個都以為我哋一齊，但唔係，最後錯失咗個timing就沒有然後

屌呀晴唔係畀人食咗隻豬呀嘛

恭喜哂你
可以享受埋催更嘅快感

呢首歌幾啱呢個chapter

成人禮

大家早晨
承接翻琴晚講嘅嘢, 講下之後落嚟出文嘅速度先
每日兩更會照舊, 當然大家可以俾下意見想午更+夜更, 定係一次過夜晚兩更

加更方面, 為咗可以拉慢少少出文速度, 等樓主可以keep住質素, 跟住落嚟每25正皮會加一更
所以照計落下一加更會係150正皮

希望鍾意呢個故嘅大家繼續用留言同正皮支持下
最好當然係lm, 等我可以親手覆你一句多謝

最後感謝大家支持, 今日午更就有文睇

P牌新讀者留名

有時錯過左就一世，其實我都想投過胎

點解唔好似痴漢咁跟蹤呀晴

希望在明天啊飲水巴

俾翻少少形象阿軒啦 話哂主角嘛

我無事

只係有d頹

Welcome 你

一點出文

太好了
啱啱一口氣追哂，咁快又有得睇

來得及時

Kanzo
呢個post好多人提起你

（十七）續
因著這一行字，我的好奇心驅使我繼續往下看，可是，我卻看得一頭霧水。

這一頁紙的內容是這樣的：
把酒話桑麻，待到重陽日
白居易七言詩觀遊魚
曉髮梳臨水，寒塘坐見秋
過松源晨炊漆公店
范成大初冬小園寓目
意馬收，心猿鎖，跳出紅塵惡風波
小舟從此逝，江海寄餘生

因為標題雖然寫著「18歲前要完成的事」，但內容卻是一堆貌似詩文的句子，根本就是與標題毫無關係。

為了要明白這頁莫名奇妙的內容，我把蕭揚三人叫了過來。

果然，他們看完了整頁內容，不若而同地都皺起了眉。

「到底佢想寫咩啊？全部都唔關事嘅？」Aiko看起來也是滿腦子的不明白。

「咪住！我明啦！」九公突然大叫一聲，令店內的其他客人都望了過來，「一定係阿晴本身想寫啲18歲前要做嘅嘢，點知最後無寫，所以為咗唔好浪費紙章，咪用翻嚟抄筆記囉。」

「我唔同意。」正當我與Aiko都覺得這解釋好似頗合理的時候，蕭揚卻開口了，「雖然我完全唔知呢堆句子係咩嚟，但你哋睇下，第一句似詩句，第二句就有詩人名白居易，仲有第六句好明顯都唔係詩嚟，就算要抄筆記，都無理由完全無格式咁抄㗎。」

蕭揚這樣一說，我們仔細一看，果然發現這堆句子雜亂無章，有詩句，有詩人名，有詩文的種類，甚至有不像詩句的古文。

這樣凌亂的記錄方式，確實不像阿晴的作風。

「不如咁啦，我哋翻個地方坐底查下呢啲句子，話唔定會有線索呢。」雖然被這堆句子弄得頭昏腦脹，但作為明知穿越時間隨時會完結的我，還是急於想要解開這個迷團。

「但係......我哋禮物同佈置嘅用具都未買......」Aiko這樣一說，倒是提醒了我們本來外出的目的。

「不如咁啦，我哋分開兩組，一組買嘢，一組查下呢啲句子啦。」我建議說。

「好！就咁話！查嘢呢啲咁需要智慧嘅事，梗係要搵兩個聰明嘅人啦！」九公說著，充滿自信地踏前了一步。

「無錯，阿軒我哋行啦！」蕭揚一邊說，一邊就把我拉走了。

「Aiko，你熟禮物嘅事，交俾你啦。」我臨行走交下了這一句。

「好！放心交俾我！」我聽到背後傳來Aiko爽快的回應，以及九公無奈的長嘆聲。

我一邊急步走向回到自修室的路，一邊看著阿晴筆記本上的字，到底阿晴這張筆記上面，藏著了怎麼樣的秘密呢？

呢個po有好多估劇情高手
所以如果大家想估呢段字嘅意思係無任歡迎嘅

但都係嗰句，為免破壞大家討論氣氛
我就唔會插嘴啦等個故開故俾大家聽

Btw 150正皮就會加更 集氣集氣

想知

午安

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫推

發揮小宇宙估下先

歡迎歡迎

尋覓巴你好

我又幫翻你推先

留名
寫得好好 每一段完咗都好想追落去
Btw 其實啊明可唔可以用幾日去學游水 直接救返女主

笑死係喎，但係咁咪脫離左好多主要劇情囉

幫手quote下

即刻俾你講到全劇終

我都笑咗 成個故變咗學游水

第一眼睇以為你叫忘情水
歡迎你

上嚟推下 順便望下到150正皮未

答案係李斯

第一句係出自《過故人莊》
內容指一邊飲酒一邊數農作物收成，等到重陽黎就再邀請朋友過黎。

第二句係白居易《觀魚遊》
內容指白居易喺湖邊見到一班愛魚之人
大家都愛魚，但佢地係釣魚，白居易係餵魚

第三句出自《寒塘》
前兩句係倒裝
話臨水梳理頭髮，所以望到塘邊寒秋嘅景色
指出有回鄉之意？成首詩含有人將進入花白之年

第四句范成大 《過鬆源炊漆公店》
指過完一個困難又會有第二個困難
出自范成大，係一位主張抗戰嘅宋官，不得重用。
等到新皇帝登基，又俾人外放做宮

第五句關漢卿《四塊玉·閒適》
大概係講唔想再理塵世間嘅名利爭奪，想入山過埋下半世

第六句蘇軾《臨江催·夜歸臨皋》
係講想自己同大自然合而為一

睇返六句都係講一啲比較想歸忍田園生活，唔想喺呢個明爭暗鬥嘅社會生活？但18歲前又點解會踏入花白之年呢？大家一齊諗下

巴打超勁

唔知點解我覺得Aiko會鍾意男主

似俾人推落火坑

巴打好勁

咁刺激

不過其實個答案無咁複雜
怕大家太認真估最後失望

巴打讀文學？

唔係，只係花少少時間去google下
不過中學中文還好

150正皮啦
今晚加多更 多謝大家

巴打好勤力

下個加更會係 175正皮
期待期待 我有時間就會寫定先

叻仔

所以你都勤力啲，唔好令我失望

收到今晚已經有兩更

啱呀

有勤力的讀者，就有爆肝的作者

幫你 work hard, play hard

好攰，努力撐到你出文

如果卡士蘭代理有追呢個故，可以pm我

辛苦尋覓巴
今日仲有兩更啊
應該十點出一更 大概12點出多更

等等等

（十八）
「好奇怪。」蕭揚一邊看著電腦，一邊說。

「查到咩啊？」拿著唐詩三百首的我問。

「呢幾句嘢入面，有唐詩、宋詩、就連元朝嘅曲都有，而且有啲都唔係dse嘅範圍。阿晴無啦啦寫呢幾句嘢係度，真係好奇怪。」蕭揚少有地出現了困惱的表情。

「但如果我哋假設阿晴所寫嘅題目無錯，即係話呢堆詩詞應該係會同佢生日有關嘅。不如我哋試下搵下呢堆詩詞嘅內容同主題，睇下會唔會有線索啊。」我提出了新的方向，而蕭揚也點頭說好。

於是，我們二人就像勤奮的學生一樣，埋首在中國文化的書本當中。

如此又翻書，又查找資料的過了一個小時，等到Aiko和九公都已經帶著一大堆物資回來的時候，我們仍是毫無頭緒。

「仲未搵到答案啊？」Aiko關心地問。

我和蕭揚都苦惱地搖了搖頭。

「其實會唔會好似嗰啲小說入面嘅告密信咁，其實重點唔係呢啲詩詞嘅內容，而係呢堆句子入面隱藏咗一啲信息啊？」九公一手翻動著從圖書館借來的「福爾摩斯」，一邊隨口說道。

「我有都諗過，但係要用句子收藏信息嘅方法主要都係兩種，第一種比較簡單，就係類似「藏頭詩」咁，只要將本身橫寫嘅句子改為打直睇，可能就會搵到隱藏嘅信息。」

蕭揚一邊解釋著，九公一邊已經拿起了筆記本讀了起來：「把...白...曉...照...范...意...小？」

「呢個方法我已經試過，我甚至試埋用最後一句打直睇、打斜讀，但係都搵唔到有意思嘅句子。」蕭揚搖搖頭，然後續道：「所以要解開文字信息嘅另一個方法，就係類似間諜咁，除咗字謎，仲要得到一套解碼方法，先可以拆解到成套字謎嘅意思出嚟。」

「咁不如我哋再睇下筆記簿入面有冇其他線索啦！」我拿過筆記本，正要翻閱之際，筆記本就被人夾手搶了過去。

「不如你哋做下實際嘢，幫我手諗下今晚點佈置cafe好過啦！」Aiko一手拿著筆記本，一邊說：「如果阿晴要將今天做嘅嘢寫到成篇密碼咁，好明顯就係代表唔想俾人知啦，咁你哋仲咁八掛去解碼做咩啫？」

「唓！你又知？話唔定佢就係特登寫到咁，再特登漏低本筆記簿，再特登想等我哋去解碼，特登俾我哋明白佢呢！」九公快手地一下搶回筆記本，然後連珠炮發地回應說。

「我淨係知道，你再唔幫我畫好張生日卡，我就會特登打爆你個頭。」Aiko微笑地看著九公，但卻滲透著一絲絲殺機。

就在他們二人胡鬧之際，我卻因著他們剛才的對話而似是勾起了什麼記憶。

「唔想俾人知......特登想我哋明白......？」我喃喃自話，試著從腦海中搜索著相似的說話。

這兩句句子浮游在腦海中，似是並未找到相關的記憶。

可是，當我嘗試將「阿晴」也加入到搜索腦海的關鍵字時，記憶終於有回應了。

就這樣，中三時候的記憶如投影般出現了在我的腦海之中。

多謝蕭藍巴支持

等到啦

今晚十二點仲有一更
字謎答案好快出現
btw如果今晚可以上到 175正皮會加多更
大家未留正皮可以加入助作者爆肝行列

我有諗過藏頭/藏尾，但都唔通，好想知係乜

大家努力估下啦

多謝幫推, 12點左右就有文
相信今晚內過唔到175正皮 所以今晚個肝應該有得抖抖

出未啊

辛苦你等多陣

我去睇哈利波特先，睇完希望有故啦

睇埋魔戒應該有

我又開始打文啦
十二點半前有文
辛苦未訓嘅人等陣

無咁複雜
唔 願望係想寫首詩？
所以寫低鍾意嘅詩參考下 之類？

又或者係
行山？
釣魚？
耕田？

社畜仲清緊 email, 等你唷

無問啦
社畜加油

12點等文留名

打緊文嘅同時
又上嚟問下功課 睇下有冇巴絲經驗分享下
其實紙言運作係點 點樣算多人睇或者係咪又靠出得耐儲人氣？

就快出文啦霸定頭位就啱

hello又係夜晚會見到嘅人

Add oil

那一天，我們班在班際足球比賽中落敗了。

這是我們參與低年級組比賽的最後一次機會，但最後竟然大熱倒灶地敗給了中二甲的代表隊。

作為副隊長的我，心裡當然是萬分的不甘。

所以在中午的午休比賽時間後，我就一言不發地回到班房中，然後回到座位上生悶氣。

而在這個時候，剛好阿晴和Aiko有說有笑地拿著幾件小頭飾進入班房，看來是她們襯著午休到校外商場買回來的戰利品。

或者是因為阿晴留意到我一臉呆滯，於是便像平日一樣想要過來開我的玩笑。

她先在我的鄰座坐了下來，然後拿著一個小飾物，在我面前揚來揚去。
我顯得有點不耐煩，於是把頭別了過去。

阿晴還以為自己的玩笑得逞，於是又拿著一個飾物到我面著揮動著，一邊笑說：「幫你戴邊個好呢？紮辮可能都幾好睇喎！」

這個時候，心情納悶的我也忍不住了，低聲地說了一句：「煩夠未啊？」

畢竟我從來都是個會與別人說說笑笑的性格，這時突然兇了一點，就把阿晴嚇得不敢作聲了。

我們二人就這樣一言不發地上了一課。

而就在課堂交替之際，阿晴突然就把一張紙放到了我的桌面，然後裝作沒事地把頭轉開。

我這時候的心情其實已經稍為平靜下來，於是便把桌上的紙翻開了。

紙上，寫了三句歌詞：
「曾共你天天相對 失戀也一起
去講心中理想 不會俗氣
人人在發奮 想起他朝都興奮」

那時的我看得不明所以，於是直接問阿晴說：「玩估歌仔啊？」

阿晴沒好氣地把頭轉回來看著我，然後說：「你試下睇清楚我講緊咩啦。」

我拿著這張寫著歌詞反覆來看，依然是不明所以。

阿晴看著我認真卻又一籌莫展的樣子，偷偷地笑了一聲，然後把紙拿了過來平放在桌面上，然後說：「你照住讀啊。」

阿晴伸出了手指點在紙上，然後我照著讀出：「對...不...起...？」

「係啊，啱啱lunchtime翻嚟唔知你因為輸咗波心情唔好，仲諗住玩下你激嬲咗你，所以咪諗住同你道歉囉。」阿晴噘著嘴說。

「道歉咪道歉囉，洗乜寫咁多字啊？」我不禁失笑。

「咁有啲嘢就係收埋係心度唔想俾人知，但又想人哋明㗎啦，所以我先要你自己估個意思咋嘛。」阿晴有點尷尬地說。

「就咁得一堆字，福爾摩斯同柯南都估唔到啦！」我因著阿晴的有趣想法，也不禁露出了笑容。

「咩喎，你話啦，如果俾你估中咗密碼，你會有咩感覺啊？」阿晴杏眼圓瞪著我。

「開心？」
「仲有呢？」
「高興？」
「仲有呢？」
「Yeah？」

「感覺啊！yeah乜嘢？」阿晴沒好氣地說，「你「估」中密碼喎，你會覺得點啊？」

「好彩？」聽著阿晴刻意地強調著「估」，我又試著猜了一下。

「咪係囉，好彩，即係lucky，所以要解開密碼，就要靠好彩，所以答案就係搵出每一句嘅lucky 7，即係每行第七個字。幾簡單！」阿晴雙手一擺，表示輕鬆。

「簡單？俾金田一都估唔到啦！」我不忿地說。

「你蠢就蠢啦！」阿晴見我心情好轉了，又開始了她平日的開玩笑口吻。

「我蠢？不如等我考你一條iq題啦，你答唔到就真係蠢啦！」

「考啊考啊。反正我點都聰明過你。」

「我問你，點解港鐵同電車想結婚，但係點解電車嘅屋企人會反對啊？」

「因為港鐵好矮？」

「錯，係因為港鐵成日出軌啊！」

「唓！考多條啦無聊！」

「好，咁我又問你......」

（十八）續
回憶就此打住。

因為這段回憶為我帶來很重要的信息。

我定睛看著阿晴寫滿詩文的紙。

「把酒話桑麻，待到重陽日
白居易七言詩觀遊魚
曉髮梳臨水，寒塘坐見秋
過松源晨炊漆公店
范成大初冬小園寓目
意馬收，心猿鎖，跳出紅塵惡風波
小舟從此逝，江海寄餘生」

蕭揚三人見我臉色變得凝重，一時間也安靜地看著了我。

「你諗到點解碼啦？」九公問。

「睇每行嘅第七個字。」我的雙眼開始掃視著文字。
Lucky 7。

我們把字逐一念出，然後，彼此不可置信地對望了一眼，不敢相信這個在暗號背後的答案。

心急得濟 第一篇打少左標題
有強迫症嘅樓主表示

去觀塘公園跳海

樓主加油
個解碼我用速成試咗
都係唔work
期待開估

上面有文解左啦
不過多謝巴打咁有心機

睇到第7隻字嚇到起雞皮

一點半訓嘅樓主講定晚安先
多謝大家又陪咗個故一日
聽日繼續睇下阿晴到底發生咩事啦

如果正皮過咗175大家講聲 我開咗信息提示會見到
未訓嘅即刻上嚟加更

直覺都係覺得 見到識得嘅人狀態唔係幾正常嘅時候
一定要追上去
因為 永遠都唔知道會發生咩事

咁原本嘅世界發生咗咩事
令到最後咩都無發生呢

係咪變左驚慄故

點解要到觀塘公園跳海

問得好啊

故事嘅開頭（結尾？）就係喺觀塘海濱公園跳海...
咁樣係咩關係

可能聽日先話得你知

十八歲前要做嘅嘢就係跳海

咁有大志18歲之前跳海
btw 樓豬cls 咁高level嘅密碼都諗到
WTF

可能夢想係玩下渡海泳啫濕哂 唔驚

唔好笑我
上面搵哂詩詞嘅巴打先勁
我呢啲小學級 多謝大家無插我

講呢啲
不過又話十八歲
點解過咗咁多年嘅

聽日應該解答到你

呢個鐘數睇到個解碼 個心寒咗一寒

阿晴

我訓啦今晚終於可以補補肝
聽日再出文
鍾意呢個故嘅大家可以lm或者正皮, 每個都對我係好重要嘅加油嚟
期待175正皮嘅日子

快啲飲翻杯熱水暖翻啦

聽日幾點第一更

如無意外, 繼續lunch一更, 夜晚一更
再睇下有冇可能175正皮

慢慢儲啦，我見墨巴嗰啲都儲左幾耐下，無甜就真係咁啦。

或者我教你一個刷view數既方法，就係分開好多章，佢會多啲流量架。

多謝尋覓巴
明白明白 有啲嘢唔急得
順便預告下 呢個故會有啲長 所以希望大家有心機追落去
因為由呢章開始 大家會立體啲去認識人物 亦會明白我想喺故事入面講嘅一啲嘢

對我嚟講 故事能夠令人諗到啲嘢 或者有共鳴係最好嘅
希望呢個故將會做到

睇完依篇真係心都寒埋，鋪排得好好呀，有種毛骨悚然既感覺。

好想知跟住點
同埋原本嘅世界到底係點

聽日睇就發現其實唔驚 但應該有啲sad

聽日lunch可能會有答案

臨訓見到上到160正皮
多謝大家支持
好快到175正皮加更啦
晚安 祝大家唔洗心寒住訓教

你搞到我想開十幾個連登帳幫你chok正皮呀，好想睇呀

+1
心掛掛

嚇親

越睇越好睇，樓主加油！
利申 我係頭十個俾正評

轉眼好快又到中午更㗎啦

無事唔驚

歡迎你啊睇故當去咗啦

多謝你我會繼續俾心機

一路喺度數第七個字
知道答案之後嚇親
等睇之後嗰幾章

救救小心臟

大家早晨
又係我嚟報下今日嘅更
暫定兩更，一個午更大約一點，一個晚更大約十一點

睇正皮數似乎今日有可能上到175，咁就有機會夜晚會多一更

辛苦大家繼續得閒幫推下
新讀者歡迎正皮lm

女主18歲就想跳海
睇黎男主真係學定游水穩陣d

跳海未必係想自殺呢

好睇！
支持

從相簿中跟我又再會面
輕翻起每一片
十八歲再度浮面前
也許一切在變
又或者始終沒打算
我與我分開已很遠很遠
在浪潮兜兜轉轉

之後要寫個外傳講游水

蕭藍巴呢首歌之後會出現啊
近一年成日聽 mla version 好催淚

感覺呢首歌係結局部份出現到時如果係篇文寫明叫人開住首歌睇，一定喊撚死好多人

我好鍾意聽住歌睇故好有feel

新讀者留名 好睇

唔想sad end 但覺得sad end 會更好睇

新讀者lm

agger

歡迎你啊
Sad end會唔會俾人打

歡迎你啊準備有文啦

（十九）
「到觀塘公園跳海？！」

當我們四人異口同聲地叫出了同一句句子後，我們都看著彼此不可思議的表情。

「咁我哋...而家...應該點啊？」九公嚇得有點口吃地問。

「仲問？去觀塘公園啦！」作為一向號召大家的行動派，我氣急敗壞地拿起背包就跑，他們三人連忙也拿著一包二包地跟著跑去。

在坐上巴士前往觀塘的路上，我感受到自己的心臟簡直快要跳出身體。

「到觀塘公園跳海」，難道阿晴跳海的念頭早在十八歲的今天已經萌生了嗎？

可是，在歷史之中，阿晴今天最後還是有跟我們慶祝生日。

那也是代表，阿晴最終是沒有跳海的。

那麼，到底「到觀塘公園跳海」所指的是什麼呢？

難道這正是在我的記憶中阿晴在十八歲的生日慶祝時顯得鬱鬱寡歡的原因嗎？

當巴士到站的時候，我幾乎是用衝的方法朝向觀塘公園跑，拿著一大堆晚上用的佈置物品的三人一下子就被我拋在後方。

不知為何，我的腦海不斷浮現出阿晴喝醉後在我面前跳海的畫面。

拜托，千萬不要在我面前重演一次。

不知跑了多久，我到達了觀塘公園。

我二話不說，馬上跑向沿海的走廊方向。

這個時候，我在看到遠遠的走廊上，有一個熟悉的背影。

從那人的身高和衣著，我一眼就認出了那人是阿晴。

從遠處看來，阿晴的臉上是一副愁容。

她正雙手撐著走廊的欄杆，雙腳成了前後馬步，一副蓄勢待發的姿態。

「阿晴，唔好跳啊！」我三步併兩步的加速跑向阿晴，然後從後一手先捉緊了她的手。

阿晴應聲回頭，一臉驚訝地說：「點解你會係度嘅？」

「我嚟阻止你跳海囉。」我一邊氣喘，一邊回應說。

「邊個跳海啊？」阿晴滿臉問號。

「你唔洗扮啦，我解開咗你筆記簿寫係『十八歲要做嘅事』入面嗰堆詩詞嘅暗示，知道咗你想嚟觀塘公園跳海，所以咪嚟阻止你囉！」我雙眉一揚，顯示著自己的聰明機智。

阿晴聽了，先是呆了一下，然後就「噗嚏」一聲笑了起來。

「你...你係點解得到嗰堆詩詞㗎？」阿晴邊笑邊問。

「你話㗎嘛，解到密碼要靠好彩，所以要解碼嘅方法係lucky7。」我充滿信心地解釋。

「估唔到你仲記得。」阿晴的笑聲轉為了一個滿意的笑容，然後說：「不過我想講，我唔係嚟呢度跳海嘅。」

「你唔洗再扮喎，有咩唔開心就講出嚟啦，正所謂生命滿希望......」聽著阿晴還在試圖解釋，於是我便打算好好安慰她。

「到觀塘公園跳海，你的確解得無錯，只不過，呢句說話未係完整嘅答案。」阿晴打斷了我的說話，解釋說：「其實『到觀塘公園跳海』呢句嘢入面嘅每一個字，都有一個特別嘅意思，各自代表咗一件我想係十八歲來臨前想做到嘅事。」

「『到』，係到婆婆屋企食午餐；『觀』，係觀看一部卡通電影；『塘』，係去池塘數金魚；『公』，係走一圈婆婆家樓下的公園；『園』，係去冒險樂園玩；
『跳』，係去跳彈床；『海』，就係對大海叫出願望。」
聽著阿晴的解釋，我不禁有點意外。

「咁點解你要將寫俾自己嘅嘢寫到咁複雜呢，要解完碼再解碼，咁不如直接寫個活動上筆記簿咪得囉？」我完完全全不明所以。

「呢個其實係一個俾我自己享受嘅遊戲嚟㗎。你知我由細到大都好鍾意解謎，所以咪想係十八歲成年之前，俾自己象徵式玩翻一次細個鍾意嘅嘢囉。」阿晴一邊說著，一邊望向大海：「而且，愈重要嘅嘢，人總係想收得愈深㗎啦。唔係咩？」

看著阿晴的表情，似乎仍有欲言又止的說話，所以我索性跟她一樣望著大海，靜待她把話說下去。

午更完咗，就快175正皮啦
今晚好有機會加更

多謝大家密密留言支持撐住個故喺熱門
大家加油推文集氣comment下

嚇死我

同埋如果佢係咁解法嘅話，點解會係觀塘見到佢

咁都得，樓主真係勁

做緊最後一件事咪會係海邊見到佢

正解

我希望呢句係讚嚟

係讚嚟呀，只係普通人唔會get到

點解大個咗真係應驗咗到觀塘公園跳海

為咗俾大家易睇落去，今日一到175正皮就盡快加更，唔等夜晚

人生就係咁你問得好
其實我想暗示少少呢種人生嘅玩笑
有時只係一時講笑 但成真就好無奈

差一個正評

人手正評

唔夠喉呀，我要快啲知佢點解唔開心

已到175

晴子小姐

兩點半加更出文
多謝大家出力正皮支持
應付埋腦細先

講多句 下次加更係 200正皮

唔好sad ending 呀

（十九）續
「阿軒，你覺得，當人正式變成大人之後，係咪好多嘢都會變㗎啦？」阿晴突然問。

「都係嘅，責任會多咗，挑戰會多咗。」我點頭答道。

「其實寫係筆記簿上面嘅呢堆活動，全部都係我細個最鍾意做嘅，所以，我好想今日可以完成哂佢哋。因為我好怕過咗十八歲之後，我唔會再幫自己整字謎，唔會再想睇卡通，唔會再入公園玩。」阿晴的語氣變得沈實。

「但其實大個咗，都可以做呢啲嘢㗎。」我不解地問。

「或者咁講，我唔係怕我唔去做，而係我怕成為大人之後，我會對呢啲事都失去興趣。我好怕，成為大人嘅我，會將呢啲珍貴嘅回憶視為無聊。我唔想，被成熟洗刷走哂我嘅幼稚，我好想繼續幼稚落去啊。」阿晴看著大海，也許是幻想著成熟就像大海中的波浪，隨時就會湧到岸上，把她心中的幼稚沖洗去。

作為一個樂觀主義者，我從來都嚮往著成長將會帶來的自由。

即使現在已經成年，工作偶然很累，生活有時很悶，可是，我還是很憧憬著未來將會帶來更好的改變。

我從來沒有聽過，原來阿晴對成長如此恐懼，而且也這麼珍惜著幼稚的自己。

這一刻我也明白了，為什麼在回憶當中，阿晴在慶生的時候顯得有點奇怪。

原來，是因為我們正為她慶祝著自己最不期望的事情來臨。

不過，阿晴是對的。

成長就像一場風暴，把幼稚的過去逐點掠取，然後留下不得不成熟起來的自己。

即使生活樂觀，但我也不能否認，在成為成年人的這些年間，自己確實改變了許多。

至少，我不會再視學生會的選票為重要，因為其實每月薪金的數字才更重要。

我不會再為邀請一位女孩跳舞而著緊，因為這世界每天都有著舞會和派對。

成長從我們身上拿去的並不只有年輕的容顏，而且還有那一顆赤子之心。

「但係我發現，原來即使未成年，要完成呢啲事都好唔容易。」阿晴見我沒有接語，自己又說了起來：「我發現要一個人入戲院睇卡通片好難；一個人去冒險樂園好悶；就算我走到嚟到海旁，要對住個海大叫願望原來都好難。所以成個活動清單之中，我只係去咗婆婆度食飯同埋行咗佢樓下嘅公園。或者，我嘅心態已經變緊大人，開始會重視人哋嘅眼光。而且最大問題，係我實行嘅時候先發現，原來一日嘅時間根本有限，無可能做得哂所有嘢。所以，我諗，呢堆活動，都係無可能完成得哂啦。」

阿晴長嘆了一口氣，納悶地看著大海。

看著她無奈的樣子，我心中卻升起了一份親切感。

在我腦海中的阿晴，就是心思細膩的，敏感的，感性的，總是比別人多想幾步的。

這份看似擾人的敏感性格，卻是我一直欣賞著阿晴的特別之處。

因為她的敏感，所以她才更能敏感明白別人的感受。

因為她的感性，所以她才更容易陪伴帶著情緒的人。

對於一向樂觀成性的我，或者就是因為從成長中一直沾染著她的細膩，所以才開始明白什麼是憂慮，還有更多的嘗試明白別人的心情。

這時候，我就有了一個想法。

「不如，等我陪你完成堆淨低嘅活動啊。」

大家對sad 定happy都有好唔同意見

唔知點解又多咗個負皮
我唔介意大家俾個原因

不過無論如何 都多謝大家支持嚟到180正皮

今晚仲有一更
提多句200正皮再可以加更

最後嗰句我睇到中間都估到會咁講

唔好同我一開始一樣咁重視正負皮呀，會好難受架，不過真係有啲人係亂俾架，寫得好好呀，繼續加油。

福斯唔通係福爾摩斯

多謝你鼓勵
有時無啦啦食個負皮 覺得好無奈
我唔介意有人唔鍾意啊 只係無原因令人覺得無奈
不過我會為鍾意呢個故嘅人寫落去㗎

福爾摩斯係查案，我係溝女

咁你仲識玩

好感動，估唔到一開就有得睇文
樓主唔好咁在意負評，有人會亂俾，同埋總會有人中意/唔中意
你見幾多人期待你出文就知呢到有幾多人支持你啦
我等緊你今晚出文㗎，最好今晚加更就好

唔好sad end pls

多謝鱷山巴/絲
可能新手在意負皮啦
不過你講得啱 見到大家咁努力催更
我會繼續加油嘅
今晚再見啦
我都期待緊一日再破200正皮
趁週末加個更

假使世界原來不像你預期

留明一身蟻

係啊 希望在人間

唔理班friend走先

一年仲未甩P嘅水牛lm
好好睇啊
不過解密果度我覺得個結局有啲多咗
劇情反轉再反轉會幾冇癮
anyway麻煩樓主人手加我嘅正評

送走電燈膽是基本的吧

多謝你嘅意見啊
我最初都諗過要唔要double twist
但為咗突顯阿晴性格 所以決定咁做
希望無阻你對呢個故嘅感覺啊

新入嚟lm

我嘅理解係跳海訊息係偶然嘅組合
因為唔係啲超大嘅twist所以我覺得還好
不過第一次睇當下真係屌咗出聲
有TVB味
anyway內容方向都幾吸引，加油努力

多謝巴打
希望之後繼續令你追得滿意

又live咗 加速
睇文可以見到主角有機會修補遺憾真係好

留名支持。

寫故嘅其中一個原因
係我相信 每個人多多少少都有啲遺憾

多謝新留名
留名一小步 支持一大步

今晚十一點半有文
如果過 200 正皮就會今晚再加一更

P牌 推post計唔計

快啲出啦

咁快就追到live

單刀直入啦

我知道我對正皮唔到嘅P牌唔住
俾我諗諗點計, 如果有幸開到下一個po, 希望可以計到你地
但多謝你嘅留言我會加油

恭喜你可以say 個hi
順便覆埋樓上, 好快就有文

我都係今朝早咁岩見到呢個PO好青春啊

咁飛虎巴你追得好快

各位十分鐘後見

私心地希望會係happy ending
呢一年睇劇都盡量會揀啲開心啲同埋happy ending嘅劇黎睇
因為香港嘅事已經夠悲哀

（二十）
阿晴聽了，沒有馬上的回應，而是默默地看著我，好像是在等待我的解釋。

「你曾經講過，有啲嘢就係收埋係心度唔想俾人知，但其實又想人哋明白。雖然我唔知呢堆生日嘅活動係唔係你想俾人知嘅事，但既然而家我明白咗，我都好想陪你完成哂佢哋。」我回憶著阿晴的說話，解釋著。

阿晴露出了淺淺的微笑，似在加許我仍記得她的話。

不過這笑容一閃即逝，因為當她看到了我的手錶，她便說：「但係距離今晚去慶祝嘅時間得番三個鐘，我哋真係可以做哂淨低嘅嘢？」

「唔夢想，又邊得嚟夢想成真呢？」我笑了笑，「出發去睇戲先啦。」

阿晴本來還在猶豫，但她看著我認真的表情，終於咬牙點了點頭，然後跟著我起步出發。

我才走不兩步，就感到口袋中手機一震。

我拿起電話一看，「你哋而家去邊啊？阿晴無事嘛？」原來是蕭揚的信息。

我馬上趁著阿晴沒有留意，悄悄地掃視四週，果然發現蕭揚、九公和Aiko正躲在附近的一張長椅背後，觀察我與阿晴的情況。

於是，我乘阿晴仍在我前方，連忙用手比了一個「ok」的動作。

不過，我又突然想起了一件事，於是便向著蕭揚指一指了手機，然後再用手掌向下擺了幾下，示意他們先離開。

蕭揚會意，向我點了點頭，然後帶著九公和Aiko像間諜般靜靜地撤退了。

我把他們調走確實是有機心的。

一來，作為想要追求阿晴的人，當然要多些制造二人相處的機會吧。

二來，作為穿越時空重新經歷歷史的人，難得正出現在一個全新的歷史時刻中，我當然要好好獨佔此時此刻的阿晴，享受這個全新的歷史吧。

於是，我與阿晴先到了最近的電影院，想要找一套卡通片。

服務員聽了，面色顯得有點為難地說：「唔好意思啊，如果卡通片嘅話呢，因為下午場都已經開始咗，所以要睇就要等到八點鐘晚場啦。」

阿晴聽了，難免有點失望，可是我卻鍥而不捨地追問說：「有無啲啱啱開咗場無耐嘅呢？」

服務員盯著屏幕看，然後說：「嗯，有一場開始咗十五分鐘左右。」

我馬上雀躍地說：「好啊，就呢場啦，兩張學生飛唔該。」

當我與阿晴抱持著期待的心走進影院時，卻發現了事情有點不妥當。

我們差不多看了十分鐘，整個畫面都是有名字的火車在走來走去，可是我們就是一直分不清到底哪架火車該配搭哪個名字。

剛剛因為太急買票，我們都完全沒有留意到底這部是什麼電影。

當我們看清楚電影票上寫著的是「湯馬仕小火車：救救世界之旅」時，若不是因為身邊是滿滿的兒童觀眾，我相信我早已罵出髒言了。

髒言不能出口，我唯有在心中暗暗失望，意想不到人生中首次與阿晴單獨看的電影，竟然是這部連角色名字也分不清楚的火車救世界卡通片。

我努力地忍受著身邊的孩子每次看到畫面上出現喜歡的角色時都大呼小叫，然後一直默默地看著手錶，期望這難捱的時刻快點過去或是身邊的孩子快點失聲。

可是，當我側過頭來看手錶的時候，我也留意到阿晴看電影的表情。

她嘴角上揚的表情顯得她很享受地投入在電影中，而且每次孩子們會笑的情節，她都會同時地發出笑聲，就像真的小孩子一樣樂在其中。

看著阿晴的表情，我覺得這樣的她，真的很寶貴。

不知從何聽過，女生最美麗的一刻，就出現在她最幼稚的時候。

因為只有這時候的笑容最無邪，最簡單。

這刻的我，忽然也有了一股衝動，想要與阿晴一同保護她內心的幼稚。

估大家唔到, 諗住今日已經加左一更可以抖下, 點知夜晚又殺到上197正皮

公平地溫馨提醒大家同新讀者一句, 200正皮又會加更啦

雖然樓主聽日都係要翻工嘅, 但係一點前達標, 我都會乖乖地出文
所以有心想加入摧殘樓主嘅行列, 不妨留個正皮
如果無咩事, 我都係翻去打文啦

想留手動正皮

其中一個就係我,
睇stand by me喊得慘過睇「比悲傷更悲傷的故事」

雖然計唔到, 但多謝福斯巴你成日留言俾支持
希望你早日脫P

同意
雖然未答到咩ending ，但希望你唔好棄故睇落去啊

我都想

多謝大家, 又到200正皮, 各位十二點半加更見
下一加更位：225正評
無咩事我去打文同食定卡土蘭先

200啦，加更

啱呀 現場中冇可能做到嘅嘢 見到主角做到都幾好丫

卡士蘭，樓主眼訓了

說穿了, 成個故都係俾樓主ff，逃避現實

好啦，希望一陣加更唔好錯得咁誇張
多謝福斯巴

我乖乖地去打文啦
咁夜加更應該仲有人睇架可？

我唔知訓左未，盡量支持樓主

我係度呀，我今晚仲要等熱刺打曼狗呀，等你

我嘅阿妓已死，六根清淨打文

唔會棄呀好好睇呀
樓豬加油呀

追到live 已正皮
Btw想要happy ending 呀！！

係呀，同埋主要係因為同人賭左一餐飯

和點計？

（二十）續
電影完結後，阿晴帶著一臉滿足的笑容離開了電影院。

看著她暢快的笑容，我也不自覺地跟著一起笑了起來。

接下來的行程，我們到了阿晴小時候常去的一個公園。

公園的中央有著一個大池塘，裡面養了不下於十條的大鯉魚，還有不少懶洋洋地在假石上享受日光浴的烏龜。

「我話你知啊，我兩歲就學識數一至十㗎啦，全靠嗰陣時爸爸日日都帶我嚟數鯉魚。」

說著，阿晴已經跑到池塘邊，開始手指點在空中的數算著池塘的鯉魚。

我也學著她，在池塘的一邊數著鯉魚。

「17。」我肯定地說。

「18。」阿晴毫不退讓地回應我。

「一齊數一次對答案啊！」我用最堅定的說氣再回應她。

「未驚過！」阿晴「哼」了一聲回應。

我們就像兩個鬥氣的小孩，認真地又在池塘邊再數一遍。

最後，我發現果然是我數少了一條，阿晴即洋洋得意地取勝了。

「細個嘅時候，我次次數鯉魚都數唔啱，因為我成日都會掛住望住我最鍾意嗰條又紅又大嘅鯉魚，結果就會數到分哂心。但慢慢大個咗，我開始學識唔可以只係望住一條魚，所以當我學到要望哂所有魚嘅時候，我就開始成日數啱啦。不過，唔知點解，就算啱咗，好像都無細個數錯咁開心。」
在離開公園的路上，阿晴這樣說。

聽著她話中略有無奈地敍說著，我知道她正在不著痕跡地述說著自己的心事。

她此刻的煩惱，是成長的煩惱。

學會顧全大局，學會了道理，卻失落了起初令自己快樂的原因。

這就是成長中的常態。

我明白，是因為我也是這樣的一個成年人。

小時候，對喜歡的人就說喜歡，對討厭的人就說討厭。

成長了，因為顧全大局，所以喜歡一個人，總要想到朋友、家人、圈子中的人的想法。

到底從何時開始，連喜歡一個人也需要遵守規則呢？

就是因為遵守規則，所以我在未確定阿晴心意前不敢輕舉妄動，安守本分地當她的最好朋友。

結果我成功守好了本分，卻失守了她的心。

當然，以上這些話我都沒有說出口。

我甚至沒有回應阿晴的話，我只是跟著她繼續走。

因為我知道，由自己去學會接受成長，也是成長的修行。

正如My Little Airport說，「各人有各人的修行」。

離開公園的下一站，是冒險樂園。

就在我與阿晴爭論著要玩冒險樂園中什麼的遊樂設施時，突然阿晴驚訝地在冒險樂園的門口站住了。

因為她看見了眼前的人和事。

阿晴看見的，是笑咪咪地站在冒險樂園內等著我們的蕭揚、Aiko，還有拿著一大堆金幣的九公。

「你哋...你哋點解會係呢度嘅？」阿晴驚訝地問。

「阿軒話你想嚟冒險樂園玩嘛，所以我哋咪係度等你囉！」Aiko親熱地撓著了阿晴的手，笑著地說。

「阿晴，今日你係主角，所以呢袋五百個金幣全部都係你嘅，唔夠我哋再買過！」九公豪爽地將手上的金幣交到阿晴，阿晴又驚又喜地接過了重重的金幣袋，臉上是掩藏不住的笑容。

我看見蕭揚悄悄地向我的方向拿起手機，然後比了一個拇指向上，示意完全明白我發給他的信息要求。

而我也回敬他一個大拇指，欣賞他果然明白我的心意。

是的，蕭揚他們當然是我叫來的。

因為除了享受二人時光之外，我更想阿晴可以過一個熱鬧又快樂的生日。
所以，當時我想到最好的方法，就是安排蕭揚他們到現在才出現。

因為我知道晚餐所在的Cafe距離冒險樂園不遠，所以要蕭揚他們來到並不困難。

若蕭揚他們現在出現，一方面又可以留給我與阿晴有二人相處的機會，同時又可以讓阿晴享受與大家在冒險樂園玩樂的快樂時光。

於是，我們五人就像小孩子一樣充滿好奇心地玩著不同的設施。

我們瘋狂地推金幣，玩籃球機投球投得手也酸，然後再雞手鴨腳地在氣墊球枱上拼個你死我活。

即使如此幼稚，但我們就是笑得如此快樂。

本來，我以為陪著阿晴完成她的生日願望只是為了讓她感到滿足，但我發現，原來我也一樣享受著像現在這麼幼稚的狀態。

成年過去，即使大家依然經常相見相聚，但能夠如此毫無顧慮地大笑大叫，好像已經是非常久違了的事情。

成長，原來不知不覺間拿走了我們這麼多的笑顏，卻只讓我們只能換回了幾條臉上的皺紋。

多謝新讀者
暫時happy ending票數領先, 不過又可以話定俾大家聽, 其實樓主心中都已經有一個ending嘅構思啦
未必每個人都會鍾意, 但對樓主嚟講, 都算唔錯, 希望大家可以陪樓主繼續見證呢個故落去

樓主啲文筆好似中學貼出嚟啲範文，btw早啲休息

感謝大家送呢個故到200正皮
如果你係一直追live嘅讀者, 我想講我真係好多謝你
上星期嘅今日, 睇住只係得幾個回應同Lm, 我個心勁擔心, 係咪自己寫得好差, 係咪無人有興趣呢個故, 係咪自己太廢仲發夢想寫故
但就係因為一個又一個嘅留言支持同正皮, 陪住呢個故, 嚟到一星期後今日嘅200正皮同一同留咗喺熱門

作為新手樓主, 我真係好多嘢唔識, 好多謝大家好大方去提我鼓勵我

除左正皮上升, 我更希望大家都會鍾意呢個故, 我係「序」都寫左, 呢個故關於愛情同成長, 所以故事陸續將會講多啲主角背景, 俾大家明白到底阿晴同阿軒到底錯過嘅係咪愛情咁簡單

最後, 再次多謝大家支持
繼續鼓勵鍾意呢個故嘅人俾個正皮、留言
唔鍾意嘅人俾個意見我先留負皮都好

提多大家一次, 下一次加更係 225正皮
講定晚安先, 一陣再慢慢睇大家留言

似範文 雖然係中學 但聽落都係好事嚟

樓主都有聽my little airport，我未到太高境界，有啲覺得好好聽，有啲還好。

自己俾自己，不過唔會和架，我贏梗

希望唔好咁快ending

我都係啊 通常去翻工坐巴士嗰程會聽
聽完心情會好少少

長故唔知會唔會少人睇呢

不過多謝飛虎巴支持

每次咁快睇完一個故 就好似會好咗啲嘢咁

樓主加油

如果你鍾意長故, 咁或者呢個故會啱你
雖然 唔知會唔會不斷俾人追更追到好快完

多謝線雙線絲定期都幫我打氣

第一個lm的讀者 支持

P牌仔正皮唔到唯有留個名支持下樓主好鍾意樓主啲文筆 令人睇得好舒服 加油樓主

多謝你成為我第一枝強心針
亦多謝你支持到呢度

多謝你啊
正皮唔到但心意收到
俾人讚文筆即刻有點受寵若驚 自問文筆一般般
所以好多謝你欣賞

加油,支持樓主

樓主加油 平時唔習慣留言
但真係寫得好好 忍唔住留言推一推

深夜睇完特別感性
我都係唔鐘意過生日嘅人 覺得唔想再大個落去
諗起細個有好多無謂嘅執著
但其實我都好想自己繼續睇唔化呢個世界
可以搵到一樣屬於自己嘅執著
唔洗渾渾噩噩冇依靠咁生活

唔... 始終私心覺得如果「唔係happy ending」嘅意思係 最後都拯救唔到阿晴嘅話
其實真係幾Cop-out
簡單講就好似「多啦A夢只係大雄嘅幻想」或者「發咗場夢」嘅結局咁樣

多謝時間巴

多謝維尼仔巴
希望國安成立之後你仲有得追故

我寫嘅時候都有呢種感覺

我自己都接受唔到多啦A夢係幻想

大家早晨又係樓主報更時間
如常午更+晚更
加更：225正皮

歡迎新讀者lm正皮，舊讀者傾下計
樓主表示會睇哂留言同盡力逐個覆

希望快d到225正皮

成長，原來不知不覺間拿走了我們這麼多的笑顏，卻只讓我們只能換回了幾條臉上的皺紋。

呢句野睇完真係好撚sad
尤其係我呢d 已經3字頭既中女, 接受社會既洗禮, 感受真係好深

睇到我起哂雞皮 正

勾起啲中學回憶

Hi蕭藍巴

好睇
我都係睇「比悲傷更悲傷」故事冇喊到

好彩你唔係追更鳥

Yeahhhhhh 多謝支持

有誰共鳴

係驚定感動

我一邊寫一邊都係

Same
多謝新留言

樓主午更未

睇到唔識點講
生命中就係無咁多take 2
有所不為而為之

加油巴打 正皮

更新未

感動

（二十一）
不出一個小時，我們五人已經滿頭大汗地走到一旁休息。
我看一看錶，原來距離晚餐時間不遠了。

於是我馬上站了起來說：「各位我哋又要起程啦。」

「仲有下一站？」九公一邊氣喘地挨著牆邊休息，一邊說。

「梗係啦！」我笑了笑，然後就動身走了，讓他們四人也只好馬上跟上我的步伐。

最後一站，回到了觀塘公園。

我們一行五人，橫排站了在海旁之前，看著漫天緋紅，就知道應該是離日落不遠了。

「真係要嗌啊？」阿晴尷尬地低聲問我。

「梗係啦，呢個係你生日活動list上面嘅最後一個活動喎，嗌埋個願望就完成哂啦。」我為阿晴打氣說。

「好多人喎。」阿晴靦腆地說。

「放心嗌啦，最多我哋都陪你一齊嗌啦。」在阿晴右邊Aiko也加入鼓勵的行列。

因為剛剛在前往觀塘公園的路上，阿晴已向大家解釋了一次文字密碼的意思，所以大家也恍然大悟地明白了阿晴的生日目標。

「我希望，以後日日都有女自動埋身！」九公率先叫出自己的心願，語音剛落，附近已經傳出了不少路人的笑聲。

「你好似叫世界和平仲會容易實現少少喎。」蕭揚在一旁揶揄說。

「你理得我嗌咩願望啊！而家到你嗌啦！」九公不管蕭揚的嘲諷，並把話語權拋給了蕭揚。

「我希望......」蕭揚的聲音低得幾乎連「說」也稱不上，大家一時間也沒有聽得清楚。

「大聲啲啦。」九公難得捉到機會，當然要好好追擊蕭揚了。

「我希望，大家都可以考好dse，入到想入嘅學校。」蕭揚勉強放大了聲音，但其實也不過是變回了平日說話的聲量。

只不過，大家都明白蕭揚願意做這麼幼稚的事情已是非常難得，加上他的願望都是為大家著想，所以大家便放他一馬了。

「我希望同阿晴友誼永固，一齊入到傳理系！」Aiko緊接向大海叫出自己的願望，換來了阿晴的一個擁抱。

這時候，還剩我和阿晴未叫出自己的願望。

阿晴見我好像還有點猶豫，於是深呼吸一口氣，然後向大海叫道：「我希望，我哋五個可以繼續係好朋友，一直都係，永遠都係！」

阿晴差不多用盡了全身的力氣去叫，所以叫完了，不禁連喘幾口大氣。

原來，在心底，阿晴所關心的還是大家。

看著她釋懷地笑著的表情，看來她非常滿意自己成功完成了所有的生日活動。

這時，我感到右邊手肘一痛，原來是蕭揚撞了我一記，示意到我叫出願望了。

我清了清喉嚨，看著大海，心裡想到的是穿越時空前的過去，重新改寫歷史的現在，還有大家仍未經歷過的未來。

此刻的我，心中響起了一句來自五月天「笑忘歌」的一句歌詞。

「這一生志願只要平凡快樂，誰說這樣不偉大了？」

我就明白，我最想要的願望是什麼了。

「我希望，以後大家都可以開開心心！」我對著大海叫出了心底中又平凡卻又偉大的渴望。

阿晴他們四人聽了我的願望，先是靜了一刻，然後竟然一同笑了起來。

「你個願望仲hea過我喎！」九公大笑著說。

「係有啲老土嘅。」Aiko跟著笑說。

「下次俾心機再諗下啦。」蕭揚不忘插嘴攻擊。

而阿晴則沒有說什麼，只是一直掩著嘴在笑。

看著他們的反應，我好氣又好笑。

不過見著大家的笑顏，我心裡還是安慰自己，大家開心就好了。

未正式成長的大家，始終不會明白，目前還是唾手可得的平凡快樂，將來會變得多麼難得的。

不過這樣也好，難以避免的殘酷成長課，還是等要明白的時候才明白吧。

而重要的是，我的願望，希望真的能實現在阿晴身上。

「以後都可以開開心心」，最重要的是，還有「以後」。

若世上有一個人你無條件地希望她每一刻都帶著笑臉，那就代表這個人，同時最能為你帶來笑臉。

而對我來說，這個人，就是阿晴。

在日落之前，一場幼稚的許願活動就此完結。

而在我的腦海中，也默默記下了，這一幕本來不在記憶中的美好經歷。

轉眼間，我們終於到了為阿晴慶生的地點，Mayday Café。

剛好店裡正在播放的是五月天版本的「Happy birthday」，非常應景。

「多謝大家陪我慶祝生日，而且仲陪我完成咗生日嘅活動！」阿晴燦爛地笑着，並舉起了手中的橙汁，與我們碰杯。

「不過下次唔該唔好整啲咁難嘅密碼啦！」九公笑著說，然後一口吞下了眼前還剩一口的抹茶芝士蛋糕。

「人哋本身都唔係想俾你估嘅！而且你都無份估，關你咩事啫！」Aiko一句就把九公的話反駁回去了，引得我們一同發笑。

「阿晴，我哋送俾你嘅。」這時候，蕭揚從背後拿出了一個大公仔，竟然就是跟歷史中一模一樣的，手裡捧著草莓蛋糕的Melody公仔。

歷史，又在不知不覺間回到原狀了。

阿晴一如歷史一樣，歡天喜地接過了公仔。

不過，看著她此刻的笑顏，我卻感受到一切與我曾經歷過的歷史有點不一樣。

她現在由衷而發的笑容，跟當年生日那天的強顏歡笑實在相差太遠了。

看著她，我就明白，歷史的齒輪還是微妙的起了變化。

只是，這變化到底足以改變未來阿晴命喪的現實嗎？

今日忙到傻咗 抱歉無乜機會覆大家
所以特登upload全篇（二十一）俾大家睇下，辛苦大家睇長啲
我有機會偷懶會上嚟再覆下大家
麻煩大家得閒正皮推下po

仲以為會趁機表白

225正皮 再加更
講定今晚見先

應該要啦

如果阿軒有咁容易表白就好啦

咪係囉，依啲咁熱血既時候都唔乘機告白

求婚大作戰feel

好感動
嗰時大家都唔知要開心係好難嘅事

睇埋下一章就會明
其實表白好有趣，就係一句，但偏偏就係差一句

第四章開始大家會見到明確分別㗎啦
希望大家睇得開心

係 呢句係樓主心聲

推下先

唔該哂

無嘢做上嚟推一下

行緊街都幫你推

多謝飛虎巴

加油，由開po睇到而家

做咩唔直接話全希望阿晴做佢女朋友

男主如果呢日表白，阿晴會唔會提早跳海

咪撚quote文

故事已完

多謝福斯巴

多謝如魚巴

會負皮x100000000

樓主準備加更

今晚晚餐食卡士蘭

屌又quote文

頭先去左睇求婚大作戰，頂一頂癮

夠數

所以我由細到大每年生日願望一定係身邊嘅人日日都開開心心,健健康康
兩樣野其實都好難呀

Jenggg
但都希望大家睇落去 會慢慢感受到呢個故嘅獨特

好 多謝大家
放工就見到
正式宣布 今晚加更

明咗就代表你老啦

順便講定，下次加更係 250 正皮

我覺得aiko 會同九公一齊

大家都對aiko好有期待

大家十一點半第一更
大約十二半至一點225正皮加更

250正皮再加更前進中

會俾aiko馴服

我都想以後可以開開心心

健三

一切早有安排大家等下

Kanzo 每次見你出現都好有feel

以後會多d出現

特別係上年開始
原來簡簡單單係咁難

記得樓主筆下嘅Aiko好似係唔靚女
不過如果Aiko同九公一齊呢個反差都幾正

唉 愈大愈難

無錯 係我幻想中 aiko嘅原型一啲都唔靚
不過係性格爽直嘅女仔

今晚睇文之前，大家可以開定呢首歌，邊聽邊睇
希望大家享受

（二十二）
時間來到了晚上的九點三十分。

大家都已吃飽玩累，紛紛躺在Cafe舒適的沙發上休息。

就在大家都在沉默地滑著手機時，阿晴卻突然站了起來。

大家都看著她不明所以的時候，她一把捉住了我的衣袖，然後拉著我便走。

蕭揚他們滿臉問號地看著我，然後我也是一臉疑惑地搖著頭回應他們。

就這樣，我被莫名奇妙地帶到Cafe室外的露台位置。

我看著阿晴，投以疑問的表情。

這時，阿晴就開口了：「多謝你。」

這突如其來的道謝反而令我有點尷尬，我只好以笑遮醜地說：「咩啊，我平時都係咁樂於助人㗎啦！」

「咁點解，我覺得後半日嘅你，好似同朝早仲有平時都有啲唔同嘅？」阿晴這問題來得沒頭沒腦，不過當我一聽，我卻先是感到一點害怕。

難道是她發現我並非正值十八歲的自己嗎？

若她起了懷疑，會否發現我穿越時空的身份呢？

於是，我嘗試壓抑著內心的擔憂，然後假裝漫不經意地回應說：「你覺得我今日有咩唔同啊？」

阿晴先是頓了一頓，然後失笑地說：「你個問題咁奇怪嘅？」

我心裡想，「你本身個問題仲奇怪啦！」

只不過，我還是回應說：「我今日有唔同，可能係因為我好想幫你完成你嘅生日活動啦。」

阿晴聽了，微笑著說：「其實，我真係好多謝你，無你，可能我一早已經放棄咗要完成所有活動。」

正當我想再回應阿晴的時候，突然我留意到阿晴背後的夜空。

今晚，天上掛上了完美無缺的圓月，正好，跟我與阿晴在現實中的觀塘公園所看到的月亮相同。

也因為這個月亮，我想到了該對阿晴說的話。

但說話之前，我先拿出了電話，然後在畫面舊得令人懷念的Youtube上按了幾下。

阿晴好奇地看著我的一舉一動，卻沒有打斷我。

當我準備好後，把手機放到我和阿晴耳邊。

阿晴向我投以疑問眼神。

我輕聲說：「送呢首歌俾你。」

然後，在畫面上按下了播放鍵。

喇叭先是響起幾下鼓聲，然後是清脆的結他和絃。

聽著不似是這時候的音樂前奏，阿晴再次看住了我。

我明白她的意思，再次輕聲說：「Beyond，十八。」

「從不知天高與地厚 漸學會很多困憂
也試過制度和自由
也許不再沒有 又或者不想再追究
我發覺這地球原來很大 但靈魂已經敗壞

如用這歌 可以代表我
幫我為你加一點付和
假使可以 全沒隔阻
可以代表我 可以伴你不管福或禍
這樣已是很足夠

從相簿中跟我又再會面 輕翻起每一片
十八歲再度浮面前
也許一切在變 又或者始終沒打算
我與我分開已很遠很遠 在浪潮兜兜轉轉

如用這歌 可以代表我
幫我為你加一點付和
假使可以 全沒隔阻
可以代表我 可以伴你不管福或禍
這樣已是很足夠」

歌詞一邊響起，我一邊看著阿晴的神情。

她閉上了眼，似是在享受，也似在思索。

或者對她來說，這首歌是在為她預告著十八歲以後的未來。

但對我來說，這首歌，卻是在描述我現在的狀況。

一個已二十五歲的靈魂，回到了青春時的身軀。

十八歲的舊日，在穿越時空之中再次翻閱。

看著從前的無力，變成今天一點一滴地修正歷史，我覺得自己其實已經很努力。

所以這首歌曲，其實更像是一首我為自己打氣一下的歌曲。

當然，我刻意選在阿晴的身邊播放，是因為對我來說，歌詞中的「我」就是我，「你」就是阿晴。

「可以伴你不管福或禍」，這不是情歌的歌詞，卻又最能道出我心中的情感。

陪伴，用在討厭的人身上就是渡日如年，用在喜歡的人身上就是分秒如飴。

而用在愛的人身上，感覺就像是看極光的心情，奢侈而幸福，同時會由衷地感謝上天賜下有如此動人的一刻。

我心底𥚃就是有著這份不負責任的期望，期望著也許，阿晴會有可能聽出絃外之音。

今晚夜啲加更再見
歡迎繼續正皮留言催更打氣

尤其出咗黎做野之後個心態真係老咗好多

加油

表白

呢個故好好睇 仲令我煲多次求婚大作戰
可惜P牌冇得正皮

十八首歌真係好正，天埼版,mla版，喊足三次

收到哂上面嘅期望
今晚加更好快就有阿軒嘅決定

廿五歲+十八就係地厚天高

多謝你支持啊
求婚大作戰係我心目中嘅經典 亦係呢個故嘅靈感來源
我前前後後睇咗七八次

天埼版

長澤雅美嗰陣真係好撚正

山p都正 睇佢表白睇咗無限次 好正

加更來了 仲有人嗎？

有人

有，就訓啦

等你出文呀

（二十二）續
音樂始於結他與鼓，也終結於結他與鼓。

阿晴雙目依然閉上，仿似仍然沉醉在樂韻之中。

「阿晴，你可唔可以應承我一件事？」我狠心打破了阿晴的享受，並凝重地看著她。

阿晴張開了眼，看見了我認真的目光，所以也靜靜地盯著了我。

「你話過，愈重要嘅事會愈想收埋係心底入面，但其實又愈想有人明白。」我認真地望著阿晴說，「所以，我想你應承我，往後你遇到有咩困難或者唔開心，一定一定要講俾我哋四個知。因為我怕我唔係次次都咁聰明好似今日咁估中你嘅心思，但我好怕，就因為估唔中一次，然後就會失去咗你。所以，如果你想有人明白，你就講俾我哋知，我哋一定會聽，一定會明㗎。」

阿晴應該是因著我突然說出如此沉重的說話，一時展露出有點驚訝的表情。

她先是想了一想，然後緩緩地說：「其實我唔係唔想同你哋講，只係，我知道大家一心高高興興幫我慶祝生日，我唔想講我呢啲無無聊聊嘅嘢出嚟掃大家興啫。」

阿晴這番話，確實很符合她一直以來忙著為別人考慮，卻總是忽略了照顧自己的性格。

或者，這不只是阿晴，而是成長後每個人都會患上的心理病。

開始怯於表達自己的感受，開始害怕講出自己的期望。

慢慢地只懂得說別人想聽的話，慢慢地只敢說讓大家都滿意的話。

明明是最重要的話，最珍貴的感受，卻全都埋藏在心中。
那就似，我對阿晴的愛意。

「我明白你好識得照顧大家嘅心情，但係其實你有冇諗過，大家喺心入面，一樣好想可以照顧你嘅心情？」
阿晴聽了我這句話，臉上出現了一點的變化，明顯是心情被我的話所牽動了。

「成長，的確值得擔心，因為無人知道成長之後嘅日子會係點。」我趁著阿晴未有回話，連忙再說：「不過，小學嘅時候，我哋都一樣唔知中學會點，但最後我哋咪可以好好彩咁遇到大家呢個五人組囉。所以，即使係擔心成長，即使係控制唔到聽日會點，但我哋至少可以相信，好彩同唔好彩，其實都只係各有50%嘅可能。但無論好彩定唔好彩，至少仲有我哋陪你一齊成長落去。所以，希望你除咗成日暗地裡去照顧我哋之外，你都可以相信我哋，俾我哋去明白你同照顧你嘅心情。有我哋陪你，你嘅將來一定會開心嘅。」

事實上，在這個有圓月加上阿晴心情甚好的時刻，或者我應該表白心跡。

可是，相比起成功機會最多只有50%的表白，我情願藉著這次事件的這個時機，為阿晴的內心注入支持的力量。

因為可能有了這番話，她將來在失意時想起來了，就會隨時尋求我們的幫助，或者就可以免去了最後自殺的結局。

而表白，至少還有下一個載點，下一個機會。

阿晴聽完了我的話，似是沉思了一會兒，然後才微微笑地說：「我要應承你唔係問題，不過，今次你唔好再唔記得我哋嘅承諾啦！」

「唔好再唔記得？」我一時間聽不明白阿晴的意思。

「我問你，你記唔記得你喺聖誕舞會應承咗我啲咩？」阿晴試探地問。

「梗係記得啦！我應承你一齊去學跳舞，等下次跳舞唔好再撞親個頭嘛！」我不假思索地回答說。

「咦，而家又記得翻？」阿晴一臉疑惑的，然後雙眼一瞇地打量著我：「唔通你上次扮唔記得？」

「咩上次啊？」我仍是不太明白。

「唔緊要啦，記得翻就得。」阿晴換回了開懷滿意的表情，然後笑著說：「咁我應承你啦！」

聽著她的答應，我內心不期然升起了一絲希望。

「有甜品食啦，係抹茶梳乎厘啊！」Aiko故意在cafe裡面大叫著。

「嘩！我要食啊！」阿晴一聽，馬上帶著笑容急著衝回餐廳中。

當cafe相隔露台與店面的大門一被打開，店面的光芒馬上覆蓋了我的全身。

我知道這種熟悉的光芒，又準備引領著我下一步的命運了。

到底是成功回到醫院，還是到達下一個回憶載點呢？

在未有答案之前，我看著阿晴逐步走遠的背影，內心默默祝禱。

希望，她能一切安好，開開心心。

就在強光之中，我就此失去了意識。

而事後的我才發現，可惜此時的我仍在顧念著歷史中表面上所改變的一切，卻沒有留意在回憶載點中逐漸出現著一點點的徵兆。

若能早點注意到當中細節的線索，或者最後的故事會有點不一樣。

無論如何，此時的我仍在時空的洪流之中，懵然不知地隨着歷史無形之手的牽引前進，默默地靠近洪流中的第一層浪淘。

多謝大家支持，咁夜都仲喺度
225加更來了

第三章「生死就決定在詩詞歌賦嗎」完結
第四章「生死就決定在大阪的摩天輪嗎」明天開始

鍾意呢個故歡迎正皮留個言
等我知多唔多人睇都係一個鼓勵嚟

來了
有徵兆要sad end 了

比起sad end，我更肯定咁答大家，
個故應該仲有段日子都未end
呢個消息會唔會更令大家失望

長故就唔緊要啦 最緊要有文

，唔好sad end and 棄故就得

好sweet 啊
好睇
多謝樓主

啊軒

果然同戲一樣 主角淨係嗰一日先至係25歲嘅阿軒 其餘時間就係18歲嘅阿軒
咁落去改幾多都冇用 改唔到當時嘅自己

再次多謝大家支持
又過咗忙碌嘅一日唔知大家睇完今日嘅第三章有咩感覺呢?
起初都擔心大家覺得呢一章好似開始多咗少少唔止講愛情會唔會令到少咗人睇, 好彩仲有大家支持住個故

俾個心理準備大家, 聽日樓主要做孝子, 所以出文可能慢少少, 聽朝先同大家報更

最後長氣又講多句,鍾意呢個故, 歡迎正皮、留言、或者簡單lm, 愈多一個人支持, 樓主就愈有動力寫, 而樓主嘅肝又多一分生存意志

下次加更就係250正皮啦
希望大家支持之下, 呢個故可以帶住更多正皮入Post 2啦
大家晚安

好擔心啊軒做咁多嘢都係改變唔到個時實

大個左既阿軒每一次翻去都會改變左一啲回憶，但活喺嗰個世界既阿軒之後都會好似以前咁對阿晴最後會唔會係越多既承諾同希望令到阿晴更加失望

無錯啊

會唔會就係呢份落差最後令到阿晴自殺
回到過去只係改變原因但無影響結果……

Stable time loop

其實仲有樣嘢
有幾多個「載點」一早已經知道
咁開始改變過去之後 嗰啲「載點」仲會唔會係同一個「載點」呢
定其實一早已經注定成個軌跡都會係一模一樣

臨瞓前再入黎留言
好想樓主更好快d
好好睇呀

諗起日劇求婚大作戰

新讀者你好
呢套劇係我靈感來源啊

大家早晨
樓主啱啱從昏迷之中醒翻
見到大家傾緊劇情，我唔插嘴啦
不過都講一句，大家傾嘅方向，正正就係第四章交代
所以大家都好細心睇到重點

Btw今日樓主做孝子，所以好抱歉，今日只係得一更夜更
若然上到250正皮，今晚樓主會盡力死多一更出嚟

呢個係好問題
我嘅設定上，載點係有可能改變或者無咗嘅，只要歷史有巨變
但機會又唔大

大家可以當設定中載點係一個電腦folder，入面裝住回憶，歷史變，folder入面嘅嘢都會有或多或少嘅改變，但若然大變，例如阿晴提早死咗，咁folder就會delete，呢個就係無咗載點。

但只要有載點一直存在，主角嘅穿越之旅就可以繼續

主角應該每次返去都要拍條片 交代低咩事俾過去嘅自己 如果唔係根本穿越返去幾多次都無意思

樓主，好多謝你寫呢個故仔，寫得好好，你令到我重新燃起寫作嘅一團火！ 我以前都有寫開故仔，個故同你有d似，三年前寫落，跟住無火就扔埋一二邊 :(

如果樓主唔介意的話，可唔可以就我以前寫落個故仔俾d 意見 (如有冒昧請多見諒):

Thanks!

呢個方法幾好

巴打加油啊
我其實一直都好鍾意寫嘢 以前收收埋埋好多故事 但都寫少少就無火
今次係好想俾自己點都要寫得完一個故，所以死寫爛寫都堅持寫到而家

我本身預咗就算得一個人睇都要寫落去 所以而家其實有多咗咁多人已經好感動

巴打有心寫就寫啊 有心唔怕遲
唔夢想又邊得嚟夢想成真呢？

其實你penana嘅views 都多過我啊
我其實都唔係寫得好好
不過多謝你信任我 我有時間會睇

多謝樓主！ 其實我有唸過連登post (actually 以前都有，但推極都推唔起好無癮 ), 樓主/其他巴打有無關於連登post 故之後推得起嘅 tips 俾我

睇下其他巴打教路啊
樓主其實只係寫咗一星期故嘅新手
我都希望緊多啲正皮

所以你咁講 我都分唔到到底爆po重要定正皮重要

有少少觀察就係更新得快 再加作者同讀者有互動
就會比較推得起
一更新得慢就會開始走咁啲人 同埋少咗好多潛在新讀者

咁正評同留言多少都有關係嘅
除非好似買Like咁 如果唔係兩者應該大約成正比

點樣同讀者互動 之前開post 自己推完但無人理 淨係得一個正皮 1個負皮 我驚今次重新開post 又係自己單機

但我見通常hit po都用一兩個月儲到6/700正皮，
出太快我就係怕未儲到讀者入post 2 ，
啲人見係po2就更加唔睇

唔知大家點睇 新手樓主嘅擔心

咁其實都有啲技術上嘅解決方法嘅
自己追文最驚（煩）就係見到第唔知幾多個Post
入到去竟然係無前幾個Post嘅Link

中國嘅連載小說嘅話 佢哋甚至會整個目錄
會寫低有幾多章 每章喺邊個Post嘅第幾頁第幾個Reply

咁連燈有追故模式 感覺上寫低每個Post有幾多章
讀者大概知道依家開始睇要追幾多 感覺會舒服啲

好提議
下個po用呢個方法先 多謝幽靈絲

我搵咗你個Post嚟睇
直覺覺得係排版分段差咗啲

一章一個Post出晒讀者相對會睇得辛苦
同埋一段太長 驟眼睇一大堆字咁又係會有啲驚
用樓主嗰種一句一段都可以 （雖然有人會覺得咁樣都係唔識分段）
引號用咗英文引號亦都會影響閱讀 因為得一粒點

點同讀者互動其實又 好似無得教嘅
個重點應該係出文先過回讀者
無咩特別嘢好講就多謝佢啦
如果讀者本身無咩意見嘅話 突然Chur佢未必個個都接受到

多謝巴打， 我唸住由頭出國 - 等我係排版上面落多d 功夫- 希望巴打可以支持下我個故仔

*出過

嗚live咗

今晚就有文㗎啦

睇過好多呢啲穿越返去救人嘅故
但係都忍唔住繼續睇

希望呢個故俾到驚喜同感動你

似乎 250正皮 在望
係咪要寫定加更先

文

睇完日蝕推一推

Hello新讀者
歡迎你咁快融入追更文化

報下更先，今晚夜更早少少
大概十點半到十一點出
有加更嘅話再宣布

我早咗早嚟 應該等你出完先

排定隊先都好啊

見到你update 紙言

係啊update翻啲舊文
得閒幫手擦下views

我個人鍾意出連登先

幫我都擦下

互擦

個人就覺得出文出得快真係主因，係熱門到會多啲人睇囉，之後就同讀者講下野囉，有返啲固定讀源囉，同埋如果係講劇情就可以留下懸念，等讀者期待下囉。

不過我都係新手，唔係真係太識，求高人指點，不過你出文同我講呀，等我支持下。

尋覓巴，我係連登重新將3年前寫落嘅23章重出，黎緊會寫24章，介唔介意睇完個故仔指點下小弟？ 甚至乎幫推？ 不勝感激！

連登post link:

Penana:

wordpress:

發現不知不覺間好似準備要開po2
到底po2前有冇250正皮呢

而家出文咪有

你喎300都得啦，只要你出文

文呢

十點半見

多謝尋覓巴咁睇得起我
但就快爆po 未必上到300

等多陣

一次過追哂
快d 更新

新讀者你好
文嚟啦

等緊你啊喂

嚟啦嚟啦

（二十三）
溫暖的光線逐漸消退，而我也已開始習慣地逐點把眼睛張開。

我身旁的是洗手盤、浴缸、還有一大堆明顯是用過了的毛巾全掉在地上。
而且，我正坐在一個座廁上。

從這些擺設的華美程度來判斷，我絕對不是在醫院當中，或者準確一點地說，我應該是身處在一間酒店房間之中。

換言之，現實中的阿晴仍未獲救。

然而，我卻對這個場景沒有什麼大印象。

就在這時，廁所門卻傳來一陣拍打聲。

「得未啊？」門外是蕭揚絲毫不迫切的催促聲。

「快啲啦，聽講大阪飛腳隊開場啦啦隊好正㗎，我哋要快啲去到先有得睇㗎！」這是九公的聲音，明顯比蕭揚急促許多。

只不過，他一提起「大阪飛腳」，我就知道我正身處的地方和時間點了。

要是沒有猜錯，現時是2012年，也即是跟剛剛經歷與阿晴慶生的回憶載點同年。

而我所身處的正是日本的大阪，這裡是我和蕭揚他們一行五人為慶祝DSE完結而出發的畢業旅行的目的地。

而「大阪飛腳」，就是日本職業足球聯賽的強隊之一，而我們三位男生特地買了觀看球賽的門票，想要在最後一晚為畢業旅行劃上完美句號。

而在我記憶當中，今天女生一會兒會先跟我們吃過下午茶，然後便會跟我們分道揚鑣，晚上選擇到我們五人已經到訪過一次的心斎橋再一次瘋狂購物。

想到這裡，我不禁好奇地想，到底為什麼今天會成為了我與阿晴之間的回憶載點呢？

明明在歷史之中，接下來晚上的時間我跟阿晴完全沒有相見的機會，到底是怎樣的「關鍵詞」把我帶來了這個時間載點呢？

當我還在整理思緒的時候，門外又是一陣的拍門聲。

「軒哥，你再唔出嚟，我哋就會遲食下午茶，遲食下午茶就會遲出發，遲出發就會遲到球場，遲到球場就會睇唔到啦啦隊㗎啦！」九公以急口令的方式說完了以上一大段話，讓我不得不佩服他在與「女生」有關的事情上總是能發揮出驚人的能力。

於是，我決定暫時放下對「關鍵詞」的思索，連忙準備好離開洗手間，否則我怕九公會忍耐不了就闖入洗手間把我帶走。

「果然係地道嘅抹茶最好食！」阿晴一臉幸福地品嘗著眼前的京都抹茶雪糕。

「嘩，個球場超大喎！你哋一陣記得影多啲相俾我哋睇啊！」Aiko一邊看著網上的介紹，一邊咬了一口自己碟上的抹茶班戟。

「係啊係啊，我見到啲啦啦隊都超大......隊人啊。」九公看著手機屏幕上的圖片，明顯地比食物更能引起他口水直流。

「咪住！」當我本來打算看一眼九公在欣賞什麼美女圖片的時候，他的畫面上有一件事物吸引了我的目光。

「做咩啊？你又想睇囡囡啊？」九公把手機遞了給我。

我所留意到並不是九公所看的啦啦隊美女圖，而是畫面旁邊的一則網上廣告。

廣告上面有一個赤紅色的摩天輪，旁面有中文的文字寫著：「玫瑰色之心意，接近星空之表白，彼此命運之輪轉，都在Hep Five的摩天輪中」。

差7個正皮就到250啦
睇下今晚加唔加到更啦

夜景摩天輪表白

我覺得關鍵詞係「忘記」。

求婚大作戰天使到最後都係同健三講你真正可以改變嘅只有現在。而現實啊晴係死咗，所以死神係想啊軒忘記啊晴，好好活下去。

入到黎有更新感覺好良好
搞到有啲想煲多次求婚大作戰

呢個係全新嘅猜測啊
雖然唔答得，但繼續鼓勵大家估多啲

煲啊 幾多次都唔厭

樓主寫緊文
內心期待今晚有可能到250正皮加更

無時間呀
就黎屙屎都唔得閒
不過都要追故樓主加油

多謝你
我唔介意你屙住屎追故

雖然未知今晚上唔上到250正皮，不過見就快爆po，做啲正經嘢先

下面係樓主IG，平時會寫下啲生活嘢
大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更
IG : windblowssilently

Anyways 今晚上到250正皮話我知 即刻加更

多謝巴打支持

Followed

多謝多謝

玩左連登4年，真係第一次追故追上癮
好好睇
同埋勾起左一啲回憶
真心比個like

多謝大家留名留言支持，眼見呢度就快爆Po，所以我開咗Post 2 啦

快啲過去留番個名同正皮啦
同埋，新Po，當然會有新文啦
特別加更，各位新Po見

大家有興趣，可以繼續幫我谷爆呢個po去1001
如果有新讀者睇，歡迎你都留個名，寫句加油，我會收到㗎

推爆去

話哂係我第一個po，大家可以試下同我搶1001

新post 留名

記得去留名啊

屌我以為自己入左新post

呢邊爆左250正皮, 我都會去嗰邊加更

唔笑你, 俾你去翻新po留多次

訓前一推

八月絲去埋新po推啦

唔知會唔會係我呢

放我一馬啦飛虎巴

再推多下

差唔多啦

呢邊差三個正皮咋

再推一下

應該之後計返就有

可能有啲P牌仔呢

1001